沈陣營第二百二十五期 - 師父放假黑天鵝灰犀牛冇皇管出晒嚟

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第二百二十四期 － 關鍵時刻師父卻潛水去了

新post留名
師父\|/

除了貿戰及華為 本周重要經濟數據有...
05月26日(日) 15:54

中美貿易戰及華為事件繼續惹起廣泛關注，本周重要經濟數據則主要在後段才公布，包括美國首季經濟增長修訂值及個人開支等，中國則有製造業採購經理指數(PMI)。以下是香港時間：

【5月27日(星期一)】
●09:30中國公布4月規模以上工業企業利潤
●美股休市
●不定時：歐元區會公布歐盟議會選舉結果

【5月28日(星期二)】
●22:00歐元區5月諮商會消費者信心指數

【5月29日(星期三)】
●22:00加拿大公布議息結果

【5月30日(星期四)】
●20:30美國公布首季經濟增長修訂值
●德國、法國等歐元區股市休市
●華為舉行新產品發布會，涉及麒麟晶片

【5月31日(星期五)】
●09:00中國公布5月官方製造業PMI
●20:30美國公布4月核心PCE物價指數、4月個人開支
●22:00美國公布5月消費者信心指數
－－－－－－

\|/

\|/
師父

師父 \|/

\|/師父

師父星期一應該出關
到時有冇悟出一套新絕學救救弟子

cfu

中國人民銀行副行長、銀保監會主席郭樹清在內地一個金融論壇上作書面發言，他表示，美國發起貿易戰不能解決任何問題，只會損人不利己。 關於人民幣問題，他認為中國經濟基本面決定人民幣不可能持續貶值，投機做空必然遭受巨大損失。 原定出席論壇的郭樹清，因為臨時有緊急安排，由代表讀出原定準備好的稿件。
(RTHK)

出關練成左七燈拳

Lm

牛put互駁 嚟練七燈拳

燈人時又將三分燈力反歸於自身 加埋牛put互駁直程十成掌力打返落自己到

指定動作
一期一拜

七燈大師

啱啱同師父講電話
放完假了

中芯退市 係咪代表中國科技玩完

Cfu話唔好買鐵塔
代表啲咩？

今周我又無時間記了...
都係三谷被, 科技地產公用5G全部係騙局唔好買. 大巿比位27300 (好似係) , 期結破左先算. 美金會死, 不過唔知幾時. 樓又係爆左之類.
一陣睇師父既術數稿啦, 會齊尐.

我無聽台啊 我打畀佢

面爺放左鐵塔未先?

佢走撚咗啦

支持師父

Dr Ng 又出返黎

介唔介意講下邊行咁好景

上次反彈學精咗
十年後再有熊市
每次有末日博士出黎就買貨就㗎喇

沈振盈：政治陰霾下 股市冇運行
05月27日(一) 00:32

在中美貿易戰升溫的陰霾下，港股走勢持續疲弱。日前，就算美股上升、A股反彈，港股的反彈力度依然疲弱。現時，「貿易戰」亦已正式演變成「科技戰」，下一步就會是「金融戰」。美國要延續其霸主地位，司馬昭之心，路人皆見，可今次的對手是中國，絕非「吳下阿蒙」，有別於墨西哥、加拿大等附庸國。結果只會是兩敗俱傷，禍及全球。危機之始作俑者，美國總統特朗普是也！困局的解決，只有寄望美方臨崖勒馬，否則，「攬炒」之局難有轉機。

從任何一個角度分析，若美國不讓步，中國絕對沒有退讓的理由及可能性。故此，解鈴只有繫鈴人，只有等美國知難而退。特朗普一日未退，政治困局持續，港股亦難有運行。

本周每日的股市走勢預測：
周一(甲子日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，市況反覆偏軟。
周二(乙丑日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況出現震盪。
周三(丙寅日)：天干屬火地支屬木，木生火之局，出現反彈，反覆偏好。
周四(丁卯日)：天干屬火地支屬木，木生火之局，惟力度較弱，小心尾市回吐。
周五(戊辰日)：天干地支皆屬土，全土之局，反覆向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

黃國英：等大市反彈減持撤退
05月27日(一) 00:28

股價波動是十分正常，沒有風險就不會帶來回報。真正重要的，是股價經歷完升跌周期，浪淘沙之後的表現。港股之所以令人覺得頹，是因為由去年大調整到今年頭四個月的大反攻之後，期間有能力創新高的股票甚少，主要是高息股及極少數品牌股。到這個月市況逆轉，大部分股票卻大幅回落，對比美股同期的表現，明顯是攻不鋭而守不穩。

有波幅無升幅，有得炒表面上無所謂，可是股民近年呈現老化的迹象，對於左穿右插，連環廝殺的興趣似乎愈來愈低。短線投機活動輸多贏少，所以必定需要新血加入。但這個世代的年輕人，對股票不聞不問居多，主要志向是當Youtuber，股民嚴重青黃不接。至於留在市場的上一輩，就已經厭倦炒出炒入，只想一心求穩，分段買高息股便算。

少了人炒股票，波幅應該會愈玩愈縮。哀莫大於心死，跌市不會太恐慌，升市就更加難以體現貪婪。而今次華為事件的影響，是顯示出中資科技公司未有掌握核心技術，受人掣肘的風險，於是又少了一個長線有動力的板塊，投資者興趣更加聚焦在高息股。

雖然偏向睇港股短期快將反彈，但已經沒有特別興趣去部署，寧願等位減持撤退，稍後繼續將注碼搬向美股。要投資中國，也是集中在龍頭科網股便算，一來沒有太多選擇，二來龍頭科網股值博率亦肯定較周期股高。基本上已經擺好陣勢，無太大變化可言。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

安CHING

微軟等科企去信商務部 憂封殺華為影響美國利益
05月26日(日) 12:03

美國總統特朗普近日頻頻出招，禁止美國公司向中國科技巨企華為出售零件，多間美企隨即停止向華為供貨及合作。微軟等多間企業近日分別去信商務部，擔心封殺華為後會令美國在國際研究合作上被孤立，影響美國利益。

彭博社報道，指華為是全球最大4G網絡設備供應商，其裝置對推出5G網絡具關鍵作用；欲進軍中國的美國科技公司，均無可避免地要使用到華為的產品。微軟、通用電氣等科技公司擔心，禁令會妨礙其中國市場競爭力，並影響創新能力。

此外，通用電氣認為若美國對中國的出口管制範圍太闊，或影響在中國開始使用的醫療成像（medical imaging）技術。有保安軟件公司指，若美國持續把更多貿易戰議題與國家安全掛鈎，最終只會將所有事情都視作與國安有關。

英國皇帝又敗走，講堆門面說話做下台階，走去美帝，好似歷史重演

官媒斥美方觸碰貿談底線 試圖侵犯中國經濟主權
05月26日(日)
21:04更新
01:29建立

中美貿易談判前景仍不明朗，內地官媒連日發文披露，美方在談判中不僅要求限制中國國企發展，更超出貿易談判的領域和範疇，觸及中國的基本經濟制度，是「試圖侵犯中國經濟主權」。官媒同時強調，拒絕競爭的一方必將失敗。

官媒上周六（25日）的評論文章指，美國公然動用國家權力，以「國家安全」名義對華為等中國科技公司實施科技禁運，是對市場經濟原則和商業文明秩序的肆意踐踏；又指美方在貿易談判「反復無常、唯利是圖」，嚴重擾亂全球市場，其貿易霸凌行徑，產生世界性危害，威脅全球利益與人類福祉。

評論指，美國政府在貿易談判時提出多項「蠻橫要求」，逼迫中國損害自身核心利益。評論狠批，美國政府頻繁使用「長臂管轄權」，動輒要求其他國家的實體或個人必須服從其國內法，又為中國扣上「強制技術轉讓」的帽子，強迫中國改變其發展道路，足可見其蠻橫無理。

另一官媒亦於周日（26日）發表評論，批評美國搞科技霸權阻礙發展進步，指出拒絕競爭必將失敗。又指美方以國家安全為由打壓中國企業，無非是要遏制中國科技發展勢頭，為本國發展立起「保護傘」，反映美國「一家獨大，贏者通吃」的專橫霸道。

白宮發言人：特朗普和金正恩對拜登看法一致
05月27日(一) 02:30

美國總統特朗普人在日本，但他關於北韓領袖金正恩和前副總統拜登的社交網站貼文，卻受到美國各界口誅筆伐。白宮發言人桑德斯接受越洋訪問時則表示，特朗普和金正恩對於拜登的看法一致，強調特朗普「看着拜登所身處的奧巴馬政府失敗了8年」。

特朗普周日（26日）早上在社交網站寫道：「當金正恩指拜登是個比低智商更差的人時，我會心微笑。」外界隨即廣泛批評特朗普借助一名獨裁者的意見，從海外打擊一名政敵的行為。拜登陣營一名成員表示：「我想貼文本身已經說明了一切，但那貼文是如此失常和怪異，我難以想像有人可以面不改容地說出這些話。」

正隨同特朗普出訪日本的桑德斯則處處護主，她接受美國傳媒越洋訪問時強調說：「他們並非站在同一陣線，但兩人對拜登的看法一致。總統不需要任何人給予他關於拜登的分析。」她又表示，特朗普看着拜登和前總統奧巴馬失敗了8年，埋怨奧巴馬留下大量爛攤子讓特朗普收拾：「他們在伊朗問題、北韓問題和貿易上都很失敗。我們現在終於有一名總統對於這些國家有強硬立場。我們向北韓實施的制裁比奧巴馬政府任何一個時期實施的措施都強硬得多，但同時總統希望和對方發展關係。」

自從拜登宣布有意角逐總統寶座後，便成為特朗普重點打擊對象，北韓近期也對拜登措辭趨於強硬，較早前拜登陣營便發表聲明指：「拜登一直捍衞美國利益的聲譽，因此北韓想特朗普在大選後一直做總統是很正常的。」

師父又要教精佢

上次佢出聲敗走美帝好似係基金蝕錢

除左1819中國經濟起飛, 唔記得仲有呢張

師父推銷樓盤，推嗰個就死嗰個，之前推馬拉碧桂園城市森林，停咗公唔知會唔會爛尾𠻹

恭迎師父聖駕回歸

師父：黃國英你瞓撚醒未.jpg

假設起到，入伙後班業主會唔會

cfu 早晨

Cfu\|/

說好救得一個得一個

層樓冧左，但師父個單位冇事

\|/
師父早

港人定居台灣獲批 今年首季激增44% (00:00)

【東網專訊】港人移居台灣人數連續三年破千，數字持續高企，而今年首季已有二百九十七名港人獲准在台灣定居，較去年同期的二百零六人激增四成四。有移民顧問表示，申請移居台灣需時相對短，加上文化、語言以至距離均與香港較接近，而樓價只是香港的三分之一，令台灣成為港人移居的寵兒。

根據台灣內政部移民署的統計資料，今年一至三月共有二百九十七名香港居民獲台灣發出定居許可；至於去年全年，獲得有關許可的港人有一千零九十人，數字與一七年的一千零七十四人，以及一六年的一千零八十六人相若。資料顯示，港人移居台灣人數，在一六年創出了十六年新高，可見港人移居台灣的人數持續高企。

根據保安局提供的資料，估算去年及前年最多港人移民的國家為澳洲，去年有二千四百人，前年則為二千二百人，即增加百分之九；至於美國，一四至一六年均為港人移民首選，一六年有二千八百人，惟去年及前年「地位」被澳洲超越、跌至第二位，各只有一千六百名港人移民當地。而第三位則為加拿大，去年移民當地的港人有一千一百人，較前年增加二百人。

移民顧問關景鴻指出，美國、澳洲及加拿大均是港人的傳統移民熱點，惟近年選擇移民美加的港人整體來說有所減少，「唔係佢哋唔想去」，而是這些傳統移民地點，如加拿大的移民門檻調高及收緊，而美國的申請移民獲批時間延長，令部分人因而不符合所需資格，其中有人就會轉至移民澳洲。

至於移居台灣，關指申請需時相對短，「申請幾個月就會批」，加上台灣無論文化、語言、生活指數，以至與香港的距離亦較吸引港人前往，「只係個零鐘頭飛機」，加上樓價較低，一般只需香港三分之一價錢；而對於單身、想創業的港人而言，台灣更是機會較多、容易起步，因此吸引更多港人移居當地。

gel完頭金融男遭刀手狂劈
理髮店東：啲人衝入嚟 手斬到見骨

【本報訊】土瓜灣一間以復古油頭髮型作招徠的理髮及紋身店，昨日凌晨發生傷人案。一名男子光顧理髮後準備離開之際，突然遭一肥一瘦戴口罩男子衝入店內揮刀狂斬，事主猝不及防雙手被斬至見骨，兇徒得手後逃去無蹤。警方不排除事件涉及金錢恩怨，正追緝兩名兇徒歸案。
記者：黃江奇 鄭文輝

被斬傷的27歲姓陳事主，經送院搶救後情況嚴重，留醫深切治療部。消息稱，陳從事金融業，替客戶買賣股票，亦曾經進軍藥房界，妻子為模特兒，陳不時上載名車、名錶相在網上炫富。不過有網民指陳做生意的手法有問題而聲討他。

事發的理髮店位於土瓜灣明倫街1號，昨日凌晨零時許，陳駕車來到店外，然後進入店內坐在近櫥窗的座椅上理髮，其妻子則在座駕內等候。大約半小時後，陳理髮後正準備起身離開，兩名戴口罩男子突然衝入店內，二話不說揮刀向陳狂斬，陳走避不及雙手中刀，櫥窗及座椅沾滿血迹，兇徒傷人後登上一輛私家車逃去。店員見狀報警，救護員接報到場將傷者送院。

呢家日日都有周街劈人

唔知係咪師父檔嘢做倫敦金?

聯交所質疑三愛健康營運能力 擬將其停牌及除牌
05月27日(一) 07:47

三愛健康集團(01889)公布，已接獲聯交所作為通知而於本月24日(上周五)發出的函件，當中聯交所認為公司未能維持足夠的營運水平或擁有足夠價值的有形資產及證明，其擁有上市規則第13.24條所指足夠潛在價值的無形資產，以保證股份得以繼續上市，故聯交所決定根據上市規則第6.01(3)條暫停買賣股份，並根據上市規則第6.01A(1)條將公司進行除牌。

聯交所提出4點考慮，包括：

1)自截至2015年12月31日止年度以來，集團收益由5.557億元人民幣(下同)，大減至6,410萬元，且公司已多年錄得重大虧損淨額；原有業務醫藥產品已顯著惡化並僅產生少量收益；

2)融資租賃業務及一般貿易業務的營運歷史有限，所產生的收益較少，且損益甚微；

3)於2018年12月31日集團總資產3.657億元，主要包括貿易應收款項及其他應收款項、融資租賃應收款項及收購非流動資產的按金。聯交所擔憂經營該等資產可能無法使公司按足夠的營運水平開展業務，從而無法證明股份持續上市的合理性；

4)公司最近購得福建永春及福建至信兩間新公司，但未證明如何能大幅改善該業務分部及產生足夠的收益及溢利。聯交所認為，公司最近購得的公司已產生虧損淨額或僅錄得少量溢利。

根據上市規則第2B.06(1)及2B.08(1)條，公司有權於自接獲該決定起計7個營業日內要求上市委員會覆核該決定，倘公司並無於6月4日前作出任何覆核申請，則股份將自6月5日起暫停買賣。此前，股份將會繼續買賣。

該公司正對該決定進行內部審閱及審議，同時亦與外部顧問討論，並有意於6月4日或之前提交有關將該決定轉交上市委員會的要求；又強調公司正處於轉型期，已終止經營其錄得持續虧損的舊業務，並已出售擁有大量負債淨額的資產，日後將竭力改善集團的整體表現。

另據該函件，公司須重新遵守上市規則第13.24條，並可於18個月糾正期間重新遵守上市規則。倘未能於18個月期間屆滿(即2020年11月23日)前達成上述要求，則聯交所會將公司進行除牌。

－－－－－－

之前公海係唔係吹捧過呢隻野

師父早晨
你老人家放假個段日子弟子好掛住你呀
冇左你既教誨弟子冇晒方向

買贏國股等跳樓

我記得喇, 之前公海有人叫愛康健, 搞亂左

好撚柒
不如唔好到貼佢

全香港得cfu先係最持平同專一

要提供J料俾師父

成都正呀，不論食物定囡囡都好高汁

英國王次次跌市就話一早叫左買美股，又話轉身要快

聽新城財經台有十幾廿間公司仲未披露舊年財報，唔通執數字都執唔掂?

全部贏國公司

嘩 2689 跌到息率快要10% 了，cls

師傅早晨\|/

師父祝福過 息率緊係升到不得之了
月供組合威力

睇返隻港燈，原來己經升返之前急跌果位，市場D資金唔埋好醜湧哂去 reits 收息股

Cfu is back

師父：星期3、4有反彈

師父77台

師父話冥幣一定7算

等今轉反彈買美人輪

700前底251, 唔係要破前底呀?

唔該師父救返人仔

破前底應該好多人跳樓燒炭

月尾熄燈

師父fat fat

此股要回歸普通股，唔可以用科技股去睇佢，事實無甚創造力

另外佢Wechat pay冇比過路費生果，生果咬佢唔入

700 禁 iphone wechat 係咪 firm 先？對 apple 大陸係有啲影響嘅

fake news

冇證實，正路冇咁傻，佢都冇乜錢比生果賺嘅

師父又推981

係咪佢覺得整28nm晶片，仲唔係通用晶片就可以

設計可以用RISC-V開源架構，問題工藝同加instruction冇設計軟件輔助冇得做

幾時回流?

愛康健係咪推紫光?冇留意

有推過

17年連登仔叫700做股王，家陣改口叫老千股

年輕人應反思為何沒有把握沽騰訊的機會

trump trump 又 win !

勝利股迷

華為任正非：若中國抵制蘋果，他第一個反對！

【大師午間教路】勿以技術分析測市！
05月27日(一) 12:52

訊匯證券行政總裁沈振盈提醒股民，現時的貿易戰，已發展成政治事件，均不可依常理去處理，所有圖表及技術支持位都不應作為參考，皆因一個消息已足以令事件惡化或逆轉。

他認為現階後不宜寄望中方有任何「跪低」的動作，中美兩國互不相讓之下，相信全球經濟以及科技發展均會受到影響。

投資者若認為情況會持續一段時間的話，留意周四(30日)期指結算，港股或會略作反彈去部署轉倉，恒指短時間料於26,800至27,400點上落。

－－－－－－

can buy?

應以五行測市 方為上策

師父可以覺得晶片 = 薯片

沙地上月再成中國最大原油供應國

呢次一定過274樓上
預278期結

【香港人在福岡】70後夫婦 35萬赴日創業：寧死喺咁有禮貌嘅國家
Sally與Benjamin原本在港經營數碼營銷公司，眼見香港樓價愈來愈貴，即使自己做生意，亦沒有信心將來可以安心退休。她坦言曾考慮移民英國，但考慮創業投資成本及時差問題後，最終選定日本。

雖然二人由首次踏足福岡至移居當地前後不足一年，但他們準備相當充足。Benjamin透過經營管理簽證，投資500萬元日元（約35萬港元）創業，在日本成立公司，Sally則以配偶身份申請家族滯在簽證。公司每年要有500萬元日元或以上毛利，並聘請至少2名員工等方可續證，「日本經營管理簽證，除了做飲食業，可以不用聘請員工。」
除了繼續經營數碼營銷公司，Sally及Benjamin亦開展另一門生意，經營港人一站式日本經營簽證申請、移居和相關商業顧問等在地支援服務。Sally表示，他們親身經歷了移民過程，清楚知道港人移民時會遇到的困難，「除了搞簽證，生活上亦有很多難題，例如睇樓，因為外國人在日本租屋時，除需提交工作證明及入息證明，亦必須有連帶擔保人。」

在2018年之前，Sally從未踏足過日本，但兩年多前經朋友介紹在福岡買樓投資，現時樓價已上升30%，又有租金收入，即使生意未如理想亦可靠租金維持生活。她笑言，以前很擔心在日本生活會遇上地震，「但親身去過之後，我寧願死喺咁有禮貌嘅國家，而且福崗過去二十多年也沒有發生過地震。」
Sally指，日本社會福利好，以年近50歲的Benjamin為例，每月薪金30萬日元（約21,000港元），每月供4萬日元（約2800港元）厚生年金，供15年，到六十五歲時便可獲政府每月補助295,974日元（約20,700港元），直至死亡，「只要我們退休後不少於24個月命，這便一定有賺，而且另一半亦可享同等福利。」（註：日本厚生年金按入職年齡開始供款，直到65才可以開始領取，而供款金額亦直接影響年金補助。）

Sally與丈夫平日一至五上班，周末休息，「以前在香港星期六、日都沒法休息，擔心少工作一天都無法交租。日本則設有租金管制措施，保障租客的權益。」她又指，在日本生活使費不多，福岡生活指數大約是東京及大阪的八折，他們每月約花10萬日元（約7,000港元）便足夠生活，「錢不算賺得多，但可以去『食好嘢』平衡心理。」她笑言，在日本生活「冇嘢唔好」，「在這裏，最平290日元（約20港元）便可吃到一碗拉麵，還要是很好吃的水平，超市逢星期六、日又有黑毛和牛半價，食嘢又平、天空又藍、空氣又好，生活質素絕對提高了，人生如此夫復何求。」

各位同門， 01饍稿，點睇？

仲乜鳩700超賣到炸返上去

策略王有 cfu

師傅都未出手1

技術面來睇 hsi 應該開始有反彈了 (前題係 trump/cfu唔好亂講野)

要哩兩個人唔9up 好難

【大師午間教路】勿以技術分析測市！

dji再跌多二十個巴仙，共濟會就會出手暗殺侵侵

師傅亮劍了

之前有約略睇過吓
壇生意唔係sustainable可以唔續你個visa
另外公司每年都要有500萬yen成本洗喺日本到 好似係

遲吓有機會都想喺日本開公司 到時再細睇🤔

呢排日升日跌
有啲難睇
但都叫經歷過17 18大上大落
唯有心態盡量保持平靜

今日呀爺出哂力都紅收未敢搏返彈

唔識日文

但亦有可能共濟會指示
要知道每次股災完最有錢既人變得更加有錢
美國又係每次之後更霸權

外媒：華為 P30 Pro 英國二手價跌至一折 受美國封殺令影響

受中美貿易紛爭影響，中國手機廠商華為被多間外國廠商連番杯葛。隨著事件不斷發酵，華為最新旗艦手機 P30 Pro 的二手價格亦一落千丈，在英國知名二手電話網站 Musicmagpie 上，P30 Pro 二手機價格更跌至 100 英鎊低位，與官方定價 900 英鎊相比，身價大跌近九成。

據外國傳媒《Forbes》報道指，華為最新旗艦手機 P30 Pro 自美國封殺大幅下跌。報道指出，雖然部分分析師預期華為需要一段時間重新整頓及計劃下一步行動。不過消費市場轉變速度極快，而且智能手機市場與二手市場關係密切，所以華為在二手市場出現「滑鐵盧」情況，很可能對華為當前的處境雪上加霜。

事實上，除了 P30 Pro 外，較舊款的華為手機二手價格亦同時大跌。據英國 《Daily Express》報道指，華為去年推出的 P20 Pro二手價由 280 英鎊大跌至 50 英鎊。反觀 Samsung 去年推出的旗艦手機二手機仍維持 235 英鎊水平，遠高於華為出品。

資料來源：Forbes、Daily Express

hkd 500 嘅話我會買一部嘅

侵唔係共濟會咩？
佢精英來

4叔都走定佬

希望+1

4叔有錢走佬都唔緊要
怕師父第日要向眾師兄弟籌旗走咋

樓王

據報意大利或面臨歐盟高達40億美元處罰
05月28日(二) 04:06

外媒引述知情人士透露，因為意大利未能控制住債務水平，歐盟委員會正在考慮下周提出對該國的處罰程序。意大利最終可能被處以35億歐元(40億美元)的罰款。

該名不願披露姓名的官員透露，這一步驟可能是歐盟例行的預算監測過程的一部分，最有可能發生在6月5日，如果真如此，或意味到歐盟與意大利的財政問題進一步升級。

意大利副總理Matteo Salvini周一表示，他將在制定下一次預算時，對歐盟的要求作出反擊。事實上，Salvini所屬政黨在周日(26日)的歐洲議會選舉中取得重大勝利，而他在民粹派執政聯盟中亦佔據上風。

Salvini指出，他已獲告知歐盟委員會將寄來一份關於意大利經濟的信函，但他強調，意大利政府將會徹底地及冷靜地去重新討論該國的問題，包括種種導致就業不穩、失業和市場焦慮等的因素。

歐盟委員會的建議屬於漫長而且複雜的過程中的一個步驟，需要歐盟各國政府多次權衡考量。歐盟財長將必須簽署所謂的過度赤字程序建議，屆時可能需要意大利支付佔國內生產總值(GDP)0.2%的無息存款，約相當於35億歐元。

歐盟財長必須說明是否同意該委員會的提議，可能是在7月月初的下一次會議上。如果意大利不遵守存款要求，將違反歐盟法律。

不過，到目前為止，歐盟還從未就預算問題處罰過任何一個成員國。
─ ─ ─ ─ ─ ─

師傅早晨
\|/

四叔會送個銀包比你

好多廢老，估唔到有印度佬股東

自己圍牆自己起 老兵在名下地皮興建邊境圍牆
05月28日(二) 05:12

美國總統特朗普的主要政綱之一的美墨邊境圍牆，因為國會拒絕撥款而未能兌現。有美國老兵就靠特朗普支持者籌得的捐款在他自己名下的邊境地段開始興建私人圍牆，他表示除了想助特朗普一臂之力外，也希望藉此摑「無能的國會」一巴掌。

56歲新墨西哥州居民艾倫（Jeff Allen）和非牟利機構「我們建築圍牆公司」（WeBuildtheWall Inc.）合作，利用該機構籌得的數百萬美元款項，在森蘭德公園市（Sunland Park）和墨西哥邊境城市華雷斯之間興建一道約長800米的圍牆。「我們建築圍牆公司」的聯合創始人斯托克頓（Dustin Stockton）透露，他們用了10天清理有關地段，並在上周五（24日）開始興建，經過美國國殤日周末，圍牆已經差不多完成建築，相信邊境圍牆的第一部分本周末可以落成。

「我們建築圍牆公司」由多名退伍軍人和在伊拉克戰爭中失去雙腿和一條手臂的科爾法奇（Brian Kolfage）創立，其諮詢委員會的主席是特朗普的前顧問班農。該機構至今已在網上籌得2200萬美元（逾1.7億港元），斯托克頓表示興建這道圍牆相信用了600萬至1000萬美元（約4710萬至7849萬港元）。

艾倫則表示，自己其實不反對移民，他本身的妻子就是墨西哥移民，但「這不是歐洲，這是美國，我們要保護邊境」。他又表示自己身體力行，是因為國會拖延撥款，他說：「這是以美國人的方式說：『國會，你是無能的。』我們會繼續抗爭，我們會自己興建圍牆。」

聯邦快遞涉故意 將華為包裹轉運美國
05月28日(二)
06:19更新
03:28建立

中國科技巨企華為上周五（24日）向英國傳媒聲稱，一直和他們有合作關係的聯邦快遞，在沒有被授權和解釋下，將兩個由日本送往中國華為地址的包裹轉運美國，並指聯邦快遞企圖將另外兩個由越南送往華為在新加坡及香港分公司的包裹轉運。華為表示正分析兩宗事件，並重新評估和聯邦快遞的關係。聯邦快遞則指是錯誤引導到其他運送路線，只是無心之失。

華為聲稱涉案所有包裹「只有文件、沒有技術」，但拒絕具體透露為何他們會懷疑包裹被轉運，也沒有證據顯示事件和華為最近被美國商務部列入黑名單有關。華為方面說：「最近有重要文件交付聯邦快遞運送時並沒有抵達原定目的地，卻被轉運到、或被要求轉運到聯邦快遞在美國的地址，這些經歷損害了華為對聯邦快遞的信心。我們因此會覆核我們的物流和文件傳送支援要求。」聯邦快遞強調有關情況屬個別事件，而且只涉及少量包裹，已直接向客戶了解並將包裹盡快送回到客戶手中。美國商務部未有回應。

涉事的4個包裹，其中兩個原定在上周日（19日）和上周一（20日）由東京送往位於中國的華為分部，但最後卻在上周四（23日）抵達美國孟菲斯的聯邦快遞總部。至於另外兩個幾乎被轉運的包裹，則是在17日分別從河內寄往香港和新加坡的華為分部，但當它們在上周二（21日）分別抵達兩地的聯邦快遞中轉站後，因「運送例外」狀況而被扣住。聯邦快遞的網頁顯示，「運送例外」代表有突發事件導致運送過程暫停，例如未能清關、不同地方的公眾假期等。

聯邦快遞拒絕透露在這個個案中的具體情況，不過華為表示，聯邦快遞越南辦事處一名客戶服務員上周三（22日）回應了他們的查詢，但只提及原定送往新加坡包裹的狀況，指是美國總公司向新加坡分公司發出指示，要扣住包裹並送回美國。因此目前有關包裹被扣留在新加坡中轉站，正處於送回給寄件人的程序。」華為又表示，這兩個由越南送出的包裹，寄件者都是華為的船務代理，內含重要文件。由於船務代理拒絕授權聯邦快遞將包裹送往美國，因此兩個包裹都應被送回寄件人。不過華為又透露，目前已收到這兩個包裹的其中一個，另一個則在運送途中。而華為也表示已向中國郵政提出投訴，後者稱正調查事件。

4叔本半自傳印刷好靚，有冇得炒?

送咁撚多野

會

今日有排夾

嘩cerruti銀包, 平極都千幾蚊個

【特朗普訪日】特朗普問日皇「哪裏學英文的？」 才女皇后全程不用傳譯

日皇 vs雜種

4叔對小股東豪好多，聽到有幾條友噏去+X哥大會話仲閪過建行

amd 今晚應該會升到發發聲

四叔退休：小股東不擔心恒地股價下跌
05月28日(二)
09:25更新
09:19建立

恒基地產(00012)小股東高先生表示，有留意四叔李兆基退休的新聞，不擔心他退休公司股價會下跌，「李嘉誠都退休，都係咁啦。人總有退休的一日，唔能夠做到老」。

另外，小股東辛先生指，「其實都應該畀佢休息，都91歲」，他表示，自己做了恒地股東僅幾年，買恒地是因為四叔是偶像。

－－－－－－

樓王可以大叫暗號, 可能一呼百應

真係好少有咁有錢既人出手咁闊
孤寒過閪既就見得多

萬里長城長又長!!!

吉利靈車
好想put佢

主場18樓爆棚，我坐3樓副場睇直播，嗌都冇用，估冇沈門嘅

未去過股東大會
乜朝早九點幾就開始咁早嘅咩

會計師樓係畢馬威

我知喇
一定係嗡一大輪先俾嘢你食

頭先樓王先講有早餐食

ryzen有料到

9:30am 根本我9:00am到18樓都爆棚咗，我都係睇電視，安師兄貼咗東網都有直播

我冇幫襯佢，今朝喺活仔食咗

四叔話今日喉嚨唔舒服，佢2個仔代答，會後佢退休

師父早晨

有人問中美貿易戰對香港地產有乜影響?

A: 會有影響，打擊投資意欲，但香港置業需求強勁，相信市場會慢慢消化消息，審慎樂觀之類

有人問10送1係咪繼續

A: 如果業績冇問題會繼續

有人問《逃犯條例》有冇影響?

A: 冇睇到有影響之類

聯席主席2個仔一個搞贏國，一個香港

黃埔街舊樓重建收購中，未有賣樓

已經結束

佢2個仔應該OK

香港地遍地有錢人
不過唔係我

X哥股東會，黃埔海逸派飯盒咋陰功

X2

愛康健
精留水

好消息

又Godiva 又銀包 俾一股乞衣黨知道仲得了

你一講就知道架啦

好，晏啲，搭緊車

我都想去股東大會

第時佢兩個仔會唔會對股東咁好

應該唔會大改啩?

出年報名去

一股都有得去㗎？
未去過唔知規矩

思覺脫條撚屌

佢唔係收晒皮 收收埋埋返啦咩

四叔退休：為兒子留下錦囊 睇好商廈前景
05月28日(二)
11:05更新
10:18建立

「四叔」李兆基退任恒基系主席，留任恒基地產(00012)執行董事，市場期待於恒基股東周年大會上「四叔」的贈言，可惜因為喉嚨不適，要由身旁的兩名兒子李家傑、李家誠及副主席林高演代言。

大家當然關心香港樓市問題，李家誠引述四叔留下的錦囊稱，內地及海外企業對寫字樓需求大，睇好商廈前景；而利率偏低，對樓市有支持，看不見樓價有大幅下調的空間，預料樓市將平穩發展。

四叔曾承諾在恒指升上三萬點後會每年捐10億港元做慈善，惟目前回落至約27,000水平，林高演回應指，四叔去年已兌現承諾捐款，慈善事業應該持續進行，不應限時限刻限銀碼，未來會視乎項目的價值及對社會貢獻而捐款。

李家誠補充，爸爸已給予很多錦囊傍身，無論做生意或做慈善都要「四両撥千斤」。

系內股份個別發展，恒地升0.4%至49.1元；中華煤氣(00003)跌1.9%至19.26元；恒發(00097)暫無升跌，報0.69元；港華燃氣(01083)升0.1%至5.69元；香港小輪(00050)升0.3%至8.75元；美麗華酒店(00071)升1.8%至16.2元。

－－－－－－

有早知我都買返手旁下身都好

2萬當佢19蚊入只不過38萬 有幾多定係二十萬股

賺錢之神

仲有樓寶大會，仲未公佈日期

要持有幾多手至去得？

有1股都去得 股東大會

1股都得

順手過金鐘拎埋牛牛1嚿水超市禮卷，仲有囡囡有腳睇(老貓effect)

我又要睇腳

唔敢偷拍，接待處個囡囡OK,著熱褲開工

牛牛D囡係幾高汁，起碼夠後生

係接待處嗰個我覺得OK,望入裡面寫字樓嘅不了

除凈後有特價就睇位入多1、2手4叔地產

有5000股嘅話，7年左右變10000股，只要股價去返買入價位就OK, 免費炒股，年賺13%以上，靠佢泵大個股票市值

中午有師父

大膽
師父你叫嫁咩
叫師傅！

【內媒炮轟】內媒狠批李嘉誠用潛規則謀利 蛀蝕中國經濟根基

【誠哥跑了】內媒再狠批李嘉誠拋售中港資產謀利，蛀蝕中國經濟！

商人謀利都比人屌

誠哥應該講: 大揸都是中國仁 不用分那麼細

【大師午間教路】港交所可吼高位沽！
05月28日(二) 12:32

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股臨近期指結算日，大市會繼續「日升日跌」格局，不需要太快認真操作。

港交所(00388)今日向好，有傳阿里巴巴擬下半年來港第二上市，大師認為股價炒上理由牽強，建議可以吼高位沽。

－－－－－－

收到，係時候掃貨了

大市會繼續日升日跌

一切會按師父安排既方向前進

對唔住, 今日係月尾, 我熄燈

之前47左右入咗4叔地產嘅師兄，自己決定操作，我嘅操作唔一定啱每一個人，食糊定揸貨自己決定

我今日賺咗銀包各樣有2000

兩年前破2萬7, 大師兄派發入門禮物
當時我仲未入黎

數錢機依舊在, 只是珠顏改

聽聞此機已變為邪物

講起我冇要自費

自費

師叔

呢張勁

樓寶

入貨時機

收市多左506億, 係唔係跌完

早兩三個月派多咗次
我都正式入咗門

派比我果部唔知去左邊條帖了!
有辱師門!

大撚膽

小兵你成日帶大家朗讀經文
有勞了

二百一十四期?

做康年得冇?
小兵咁柒不了

我果部可能年幾兩年前都唔定... 搵唔番了`

圖形走勢似有反彈，只係我入2800早咗2、3日

太多股票超賣，加上大市沽空增加唔少，呢啲「你挾我、我挾你」市睇住嚟舞上舞落，唔排除挾高到29000左右

28000先啱

當年大牛市，望住師父奶嘢同沈門香火鼎盛

四叔傳位雙坐館

MSCI指數今日入貨

我估應該仔下個月頭夾返上28000

打錯咗，我都估挾一浸28000

嘩

期結前後挾？

估係短期，話唔實

或者錯嘅𠻹

Google translate
曾經有一段時間，在金融危機之後的幾年裡，FDIC將報告一家或多家小型和非小型銀行的失敗，因為他們的負債超過了他們的資產，他們被納稅人補貼的大型同行接管資金短缺。雖然這個每週一次的活動，也被稱為“FDIC Failure Friday”已經從美國消失，但目前它已在中國隆重亮相。

中國金融監管機構週五表示，該國的銀行和保險監管機構以及中央銀行將控制這家陷入困境的小型內蒙古寶山銀行，因為它帶來了嚴重的信貸風險。中國人民銀行（PBOC）和中國銀行業和保險監督管理委員會（CBIRC）在其網站上表示，監管機構對寶商的控制將持續一周，從周五開始。

聲明說，中國建設銀行（CCB）將受託負責處理工業城市包頭的小型貸款機構的業務。

國家當局的這種收購極為罕見，並且在監管機構和金融分析師擔心壞賬再次激增的情況下發生............企業違約記錄速度創歷史新高，今年前四個月國內債券違約金額達到392億元，是2018年同期的3.4倍............隨著中國經濟放緩和巨額債務到期，農村地區和小城市的小型銀行健康狀況不斷惡化。

華泰證券（Huatai Securities）分析師Shujin Chen表示，“中國中央政府接管銀行是一種罕見的舉措。”

穆迪的分析師Yulia Wan告訴華爾街日報，監管機構可能決定接管寶商以限制對內蒙古企業的任何影響。 “此舉旨在降低對當地經濟構成衝擊的風險，”並表示，自20世紀90年代中國銀行開始在股票市場上市以來，寶商收購似乎是國家當局首次取得對銀行的控制權。 。在過去，當銀行面臨壓力時，地方當局會將當地國有企業和投資者的資金匯集在一起，或者在另一個銀行階段進行收購。

正如路透社補充的那樣，這一極為罕見的收購 - 近三十年來的第一次收購 - 正值中國人民銀行積極放寬金融標準並降低小型銀行的準備金率以避免這種結果，並凸顯了一些較小區域的長期鬥爭中國的貸方，資產質量惡化，資本緩沖不足，內部控制和公司治理不善

寶山銀行（Baoshang Bank）在其主要股東明天控股（Tomorrow Holdings）成為政府打擊金融集團系統性風險的目標後成為突出的。據“華爾街日報”報導，該銀行還與金融家肖建華有聯繫。根據香港警方及其公司的聲明，肖先生於2017年初離開香港並越過邊境進入中國大陸，此後他一直沒有收到任何通知。

當年晚些時候，寶商“意外”報導了資金短缺。中國評級機構大公國際信用評級公司隨後將其對寶商的展望修改為負面，質疑該貸款人償還借款的能力。他們是對的。

可以理解的是，人們擔心寶勝收購“會在經濟放緩的情況下增加國家金融體系的脆弱性”。原因是：如果一家銀行倒閉，一切都會失敗。還有多久，存款人慢跑，奔跑或衝刺到他們自己的銀行，無論他們在那裡存款多少，在這個過程中，可怕的銀行開始發生多米諾骨牌的事件，最終使中國的40萬億美元銀行系統崩潰（相比之下，美國的銀行業務）系統約為20萬億美元）。

根據銀行上次提交的文件，寶山一直被描述為“小型”銀行，截至2016年底寶山的未償還貸款總額為1565億元（226.8億美元），較2014年底增長65％。在其網站上的資產和負債。然而，絕對奇怪的是，截至2016年12月，該銀行的“官方”不良貸款率僅為1.68％。這本身就不足以強制收購，並表明不僅是該銀行的實際壞賬率遠高於此，但中國繼續長期代表其不良貸款的真實狀態以避免銀行擠兌。

寶商最後一次披露財務數據是在2017年第三季度。那麼它擁有5760億元資產和543億元人民幣負債，淨利潤32億元。根據2017年的數據，諮詢公司Gavekal Dragonomics的分析師龍辰估計，寶山當時在全國排名第50位。

當然，為了避免其他規模較小，資本化程度較低的銀行出現恐慌性銀行，CBIRC表示銀行個人儲蓄賬戶的本金和利息將得到充分保障，寶商銀行的業務運營不會受到收購的影響。

收購銀行是幾十年來的第一次，並且是在中國打擊系統性金融風險的過程中發生的，在2018年2月導致收購前卷企業和集團安邦保險，後者在2015 - 2016年取得了眉毛 - 加大對海外房地產的投資，包括紐約華爾道夫酒店。 Anbang的董事長吳曉輝在被判欺詐和濫用權力後於當年晚些時候被判處18年徒刑。據判處他的法庭稱，吳表示悔恨，但他也表示懷疑他違反了任何法律。從那時起他就沒有公開聲明。

現在的問題是，銀行投資者，近30年來第一次看到中國銀行能夠倒閉（並被國家接管），是否會以悠閒的步伐，或者不是那麼悠閒地慢跑，他們自己的當地銀行以冷靜，冷靜和收集的方式提取存款......或者不那麼冷靜，冷靜和收集。如果是這樣，美國和中國之間的貿易將在不久的將來有明顯的贏家。

唔係話唔可信
不過zerohedge呢個網有bias
我聽人講啲

都未必抽到

終於知道樓寶1係435，請問樓寶2係邊間

點解大師唔要778

2382/2018？唔記得左

唔好亂講, 師父唔會推薦人買入任何吸血生意

沈寶1係992，沈寶2係8355，沈寶3係1728

除左樓寶，我地仲有V寶，可以講多少少

仲有師父愛股992 沈門大寶

謝師兄

月供5寶 申利供緊

Amd衝穿$29，不過無貨

公海啲人喺到笑人
話牛熊證無時間值
真係笑死我
仲要一個二個無人知錯
牛熊證點會無時間值
借孖展唔洗俾息咩

隻長和 就黎70蚊 師父真係

中哂
就係依5隻

屌，劵商都會拎期權做對沖。期權都一買即收preminum 啦。

成班傻豬仔

跟得呂布多

有時間值，不過無即可月嗰啲跌得咁誇啲人咪唔為意咯

無錯
如果用期權對沖要俾premium,包時間值
如果用正股對沖要俾息，即係時間值

睇唔過眼啲人識少少以為真係識

師兄毋忘師父教誨 救得一個得一個

我諗到開post 恥笑下啲人
不過諗諗下
通報下同門師兄弟算

cfu 早晨 \|/

美股睇咗陣，唔溝住，睇款仲要跌，早溝冇效，睇納斯達克最差會6800附近, 希望估錯，輸錢中

黃國英：短兵相接步步為營
05月29日(三) 00:11

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「專家點評」專欄表示，市況淡靜，遇上MSCI指數調整比重，正路市況會比較偏軟，因為指數權重股普遍要面對技術性沽盤。今次特別之處，在於大幅提高了A股比重，可能牽涉的換股規模相當大，影響早前已經消化了不少，大家又明知相關沽盤將會完結，走勢反而有開始改善的迹象。

另一個比較特別的地方，是防守性標的，包括房託基金及公用股普遍回落，市場取態似乎想傾向進取。雖然大約一個星期前，見過一模一樣的徵兆，當時提前解除大部分對沖，以至有一段捱打得比較痛苦的日子，不過今次MSCI沽盤已除，又非常接近月尾，這個月中港股市嚴重超賣，應該頗有希望粉飾櫥窗。

其實也沒有積極部署，只是小注期指好倉，叫做考考眼光便算。不用股票出擊，因為純粹打算速戰速決，期指獲利走人或者止蝕也會清脆利落，反之股票就多數落得拖泥帶水。

假如真的出現反彈，亦會執行之前的想法，趁機減持中港股票，之後再找機會換入外國上市公司。事實上昨日已經在A股先行一步，趁入摩有些升幅，沽出了部分剩餘的A股。

這樣緊貼市況的操作，牽涉的上落並非太多，頂多組合整體估值百分之二至三左右，但現時利率環境超低，股市長期而言波幅亦欠奉。看似短兵相接之間的距離，其實已經相當難追，所以每一役都要極之認真去對待。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：政治市要控制注碼
05月29日(三) 00:13

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「專家點評」專欄表示，政治市始終是較難估計，在此種市況，技術分析絶對不能盡信。唯一可以應對及增加勝算的做法，就是注碼及衍生工具的運用。因為一個消息、一個傳聞，就足以令市況急轉直下，或者是突然逆轉。故此，基金大戶也每每先行減磅，或做對沖。正因如此，政治市每每是逐級下跌，每一次急跌後就牛皮上落，以橫行代替反彈。但是「十個牛皮九個淡」，橫行上落一段時間後，就會因應消息情況，而開出裂口。

當市場情緒亢奮之時，市場評論會帶動非理性的購買力，將股價推高至不合理的估值水平。而市場大戶亦會慢慢地托住指數來派發。但當大局到了圖窮匕現之時，形勢就會逆轉，一切的前景概念所帶的高估值，也只是鏡花水月，過高的估值股價，也自然要交還出來。就算大家要作長線投資入市，也不用急於一時，以為股價跌了很多，就等如是便宜抵買。當然，短炒投機者就另計，他們博的是短線的差價，會靈活轉身。

回説大市，明日期指結算，估計市況仍會是上落市格局，待結算後及大戶轉倉完成後，大方向才會行出來。做好定做淡，也不用心急，因為6月份應該延續5月份的「大單邊」市況，大家大可謀定而後動。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

美財政部：估計去年中國干預匯率的措施有限
05月29日(三) 06:08

美國財政部發表半年度匯率報告，降低了兩個用於確定貨幣操縱國的門檻，將觀察的貿易夥伴對象範圍擴大至21個國家，將意大利、愛爾蘭、新加坡、及馬來西亞等國納入貨幣操縱觀察名單。

報告指，沒有一個主要的貿易夥伴符合貨幣操縱的標準。

美國財長姆紐欽(Steven Mnuchin)表示，將繼續加強與中國在匯率問題上的雙邊接觸，主要考慮到人民幣匯率自去年下跌了超過8%，以及美國對中國的貿易逆差龐大。

財政部又指，估計去年中國人民銀行直接干預人民幣匯率的措施有限，並敦促中國採取必要措施，避免貨幣持續疲弱；同時籲中國積極應對市場扭曲的力量，包括補貼和國有企業、對家庭消費增長的社會保障支持，以及要從投資以外重新平衡國家經濟。

財政部估計，隨着中國經濟基本面和結構性政策環境改善，將有助於鞏固人民幣匯率，並有助於減少中國與美國之間的貿易差距。
─ ─ ─ ─ ─ ─

貿戰升級︰中國反擊關稅料對美國出口商影響有限
05月28日(二) 22:38

早前中國宣布對600億美元總值的美國進口商品徵收10%至25%的關稅，作為對美國關稅的反擊。惟有美國經濟學者表示，中國的反擊措施恐怕對美國出口商意義不大。

外媒報道，美國經濟學家、顧問公司Conerly Consulting的Bill Conerly表示，美國對華出口商品大致上可分為三類，包括在全球市場競爭的商品，如小麥等農產品；壟斷或雙頭寡佔(Duopoly)的商品，如Intel的晶片、波音飛機等；及壟斷性競爭(Monopolistic competition)市場的商品，即是市場中存在許多不同供應者，有不同的替代品可選。

Conerly表示，美國的供應商很難感受到中國的關稅。小麥農民就是一個很好的例子。中國目前對於超出進口配額的美國小麥，所收的關稅高達90%。這聽起來很糟糕，但小麥是一個全球市場。如果中國進口商不從美國購買，他們將從其他國家購買，如加拿大，俄羅斯，澳洲和阿根廷。這將極大地推高這些國家的小麥價格，使其他進口國的買家對美國小麥更感興趣。

至於壟斷商品，他認為如果中國對美國製造的晶片徵收關稅，那麼Intel等晶片生產商或將生產地轉向中國，避過關稅。

而唯一會受影響的，則是那些可以從其他地方找到替代品的「壟斷性競爭」商品。惟Conerly估計，這類商品僅佔美國輸華商品約22%，故實際上的影響有限。
－－－－－－

貿戰升級：特朗普委「鷹女」負責監督封殺華為
05月28日(二) 22:24

英國傳媒報道，獲美國總統特朗普委派，負責監督封殺華為的官員曝光，為名叫Nazak Nikakhtar的女性「鷹派」大將。

Nikakhtar現年45歲，生於伊朗，6歲(1979年)時與父母移民美國，曾擔任貿易律師及經濟學者，現任美國商務部產業安全局代理局長。據悉，她從不忌諱地警告美國企業，與中國展開緊密經濟關係是危險的，更支持中美兩大經濟體要保持距離，而非拉近關係。

她相信太多供應鏈在中國，很容易讓企業將短期利益凌駕於國家安全，亦相信美國的技術領先與國家安全是同義的。

其觀點與特朗普經濟團隊中的「頭號鷹派」、白宮國家貿易委員會主任納瓦羅(Peter Navarro)相似，亦與美國貿易代表萊蒂澤看法一致。

－－－－－－

貿戰升級：中國如何反擊？業界估重施2017年對待南韓方式
05月28日(二) 19:52

美國著名財經媒體彭博報道，隨着中美貿易關係日趨緊張，主要依靠中國市場實現業務增長的美國企業，恐淪為制裁目標。

報道指出，美國總統特朗普決定封殺華為，同時威脅封殺其他中國科技企業，可能會引發中國報復。事實上，中國官媒上周表示，已做好反擊的充分準備，但未透露細節。

目前美國企業界以2017年南韓決定部署導彈防禦系統，導致中韓關係惡化為例子，估計中國有可能會重施故技。當時中國政府限制赴韓旅遊，衝擊了依賴中國遊客的化妝品企業；地方政府以違反消防安全規定為由，關閉了大部分南韓樂天瑪特的中國門店；消費者抵制南韓商品，對現代汽車的銷售構成重大打擊。

Wedbush Securities分析師Dan Ives表示，特朗普封殺華為，由此引發的報復可能導致未來12至18個月，iPhone在中國的銷量跌3至5%，從而拖累蘋果公司(Apple Inc.)股價。

另外，萬豪國際集團在中國將有30家酒店開幕，仍計劃進一步在中國開設超過300家新酒店，佔該集團亞太地區總數量的一半以上。
－－－－－－

英國王居然都沽A股

貿戰升級：中方強調絕不像30年前日本向美「低頭」
05月28日(二) 20:35

外國傳媒報道，將於周四(5月30日)就任中國駐日本大使、現任中國外交部副部長孔鉉佑表示，中國絕對不會像30年前的日本那樣對美國「低頭」，簽訂類似《廣場協議》的協定。

他稱，現在的世界不是30年前，中美關係與美日關係不同，中國也不是當時的日本，「妥協退讓不可能解決問題」。

他又呼籲日本與中國合作，維護世界經濟開放及全球自由貿易體系。
－－－－－－

飯碗不保？有內房地盤工友 未來七成係機械人
05月28日(二) 21:46

發夢絕對唔係壞事，試問無想像力點做大事先？碧桂園(02007)集團董事會主席楊國強就有個「機械人夢」，舊年先至話要將公司發展成科技企業，眨吓眼旗下廣東博智林機械人公司已研發咗超過20款建築機械人，最近仲掟咗其中8款入碧桂園地盤測試，聽講明年就可以開始用機械人起樓。不過，咁樣會唔會搶晒工友啲飯碗？

楊總拍心口叫大家放心，雖然相信好快碧桂園嘅地盤，大約七成會係機械人，其餘三成就係熟手工人，但亦都打算培養20%新一代嘅建築工人去操作機械人，咁樣工友咪有新出路。用機械人嘅好處係夠安全，又可提高生產效率同埋慳番大量成本，簡直係雙贏局面。

集團未來5年會至少投放800億人幣，建造一個達10平方公里嘅機械人谷，去實現楊總心目中嘅機械王國。楊國強又透露，碧桂園已經聯同內地18間著名大學合作，除咗建築機械人外，集團研發嘅機械人將來會應用喺各行各業，包括醫療、農業、管理同埋食肆等。
－－－－－－

佢買左好倉, 睇下今日師父點樣沈判佢

咁姐係2382/2018是但一隻都得？

月供

乜都睇唔到只有對波例外

大膽！
囉992十年圖出黎啦

依家係2628

第一張有啲似張拍芝後生

英國王都係呃稿費, 撤退港股, 買美股, 短炒工具, 市場唔就要睇長線
次序可能唔同, 但都係講三幅皮

最後佢短倉工具, 暫時印象八成輸多

邊似師傅
日日救人
就算錢輸左都儲到唔少善福
第時上天堂呀

輸錢咪屌師父轉移視線兼呃點擊囉

英國皇帝根本唔係師父嗰皮，火中取粟佢識咩

這是泰妹嗎

睇黎眾師兄已經透徹黃門套路

似馬拉妹

某程度黃門同沈門一樣咁悶

英國皇次次中港股市瀨嘢就話走，冇指示、投資心得俾小散戶，根本就係寫blog
```

華為在美提起訴訟：禁令是 「用立法代替審判」的暴政

2019-05-29 08:26 富途資訊

富途資訊5月29日訊，據央視新聞，華為在美提起訴訟：禁令是 「用立法代替審判」的暴政。

據華為公司最新消息，華為已提起訴訟並將於週二提出簡易判決動議。

華為公司發佈了華為技術有限公司首席法務官宋柳平27日的相關聲明，聲明如下：

華為已提起訴訟並將於週二提出簡易判決動議，要求法院宣佈該法案違憲。該禁令是典型的剝奪公權法案，違反了正當程序。

該法案直接判定華為有罪，對華為施加了大量限制措施，其目的顯而易見，就是將華為趕出美國市場。這是「用立法代替審判」的暴政，是美國憲法明確禁止的。

希望美國法院能和處理以前的剝奪公權條款和違反正當程序案件一樣，宣佈華為禁令違憲並禁止執行。

宋柳平說，該禁令是一種典型的剝奪公權法案且違反美國法定訴訟程序，沒有為華為提供任何反駁指責、為自己提交辯護證據、或利用公正裁決機構尋求真相的機會。相反，該法案只是宣稱華為有罪並實施顯然意在將華為趕出美國市場的廣泛限制。這正是美國憲法禁止的「立法機關審判」的暴行。

宋柳平還在文章中表示，即便該法案符合美國憲法，也無助於促進美國國家或信息網絡安全，也無法解決所謂「使用中國零部件或軟件的全球供給鏈風險」。他說，世界其他國家政府深知華為並非中國政府的工具，華為致力於改善網絡安全並以不昂貴的價格提供最佳技術。這些國家政府正與華為一起前行，而美國政府卻背道而馳。「最令美國人民寄予厚望的或許在於法治——美國的法院，希望它們能像對以前的剝奪公權法案和法定訴訟程序行徑所做的那樣，宣佈華為禁令違憲並禁止其實施。」

這一聲明也發表在了美國《華爾街日報》等媒體上。

玩下上訴都搞幾年以上
到時仲捱到先講啦

Cfu \|/

冇錢俾律師

律師：us dollars only

輸錢中
不過近排太忙熄機唔睇算數

仲有179

金價又跌，其實侵侵係咪唔會攪死雜種？美帝攪共匪，就好似共匪攪台灣咁耐唔耐就要拎出黎籠絡人心？求各位師兄賜教

應該係秦仔

答案

跟隨師父, 金價必定戰勝歸來

師傅成日講有信師兄5$買
3.幾all in
6.幾走哂

樓寶船隊係乜野呢個係長期課題黎
我建議將師父月供五寶擺上頭版供奉 等一眾師兄弟都知到係乜野

點解贏國限制稀土去美國
但中國稀土769反而爆上
無咗最大買家都有得爆?

炒概念only?

聽講中國稀土769係冇稀土礦，佢係來料加工
所以佢應該係跌得更應。呢人應該係借個名炒上去。

稀土加工、trading，佢自己應該冇稀土嘅

師父船隊向北極冰山方向開船嘅

金已經死頂左幾耐下 選早都

油輪涉違反伊朗制裁令 美官員警告香港勿與之商業往來 (00:05)

【東網專訊】美國與伊朗繼續對峙，連帶亞洲多個地區亦受影響。美媒彭博社周二（28日）報道，美國一名高級官員警告香港政府，一艘運載伊朗石油、涉嫌違反伊朗制裁的油輪正在駛往香港，假如與該艘油輪有業務往來，或會面臨懲罰。彭博社其後聯絡香港政府新聞處，暫未得到回應；海事處則據報已將查詢轉介相關部門。

報道引述美國官員稱，名為Pacific Bravo的油輪正在駛往香港。該官員希望中國和香港注意，美國將會積極實施對伊朗的制裁。該官員另提到，香港當局必須阻止油輪靠岸，任何實體為該艘油輪提供服務或業務往來，均是違反美國制裁令。

另有消息稱，Pacific Bravo已經駛離斯里蘭卡海岸，下一站是印尼。據資料顯示，該艘油輪是由中國的昆侖銀行持有。英媒去年10月曾稱，該間銀行曾是中國與伊朗的主要交易渠道，而面對美國制裁伊朗的壓力，該銀行會停止處理相關的付款。

//呢單嘢手尾長

師父月供五寶就加上去，其他唔使喇，免師父睇頂樓上船，到時痾撚了

將會下期加入

師父月供股票錦囊

供爆list

斷供list

跟住佢供十年八年，會同師父財富相同

唔該晒樓王 辛苦啦

取消香港關係法

已同船, 請出招

阿屌!!遲左出糧樓寶特價又冇左

我估計下年樓寶會見6.3-6.5之間，除非經濟惡化得好緊要，否則佢升級工程完成好似怡寶會增加租戶同租值

百利商場如果再提高到出租率，減少少租唔緊要最緊要搞旺個場，同出租率達95%就差好遠，搵日去尖沙咀睇睇

想發達就跟，唔使講嘢

財富象徵

關於備胎晶元：華為資深員工說了實話……

編輯按語：這是一篇來自於網路、帶有專業色彩的文章，可惜未找到具體出處。轉發此文的理由是：在大陸地區全網鋪天蓋地的雞血文字中，我們真切的需要知道中國高科技的未來面臨怎樣的挑戰，華為的道路有多艱鉅。所以，這篇文章更加符合中國目前晶元產業的現實。

我在華為的時候，有一段時間在中軟研究院工作，其中有幾個部門，是專們做備胎的。比如，儘管華為在用谷歌的安卓，但自己同時也在開發手機操作系統。感覺很不解，現代科技都是分工協作，所有的企業都是攻自己的專項，依靠其他公司提供上下流產品。大而全是一件效率很低的事情。分在備胎技術部門的兄弟，工作看不到前景，沒有效益，分紅也比主流部門的少，工作自然不安心，產品可想而知如何了。後來明白任老闆知道帝國主義跟咱尿不到一個壺裡，早就存了分道揚鑣的心，看到中興的下場，於是早早做了準備。反正中國人工便宜，搞個人海戰術，廣泛撒網，沒準就撈著一條大魚了。

備胎是準備了，但這備胎能不能用，好不好用，就要另說了。現在，硬軟體都是一個複雜系統，開發不是悶在黑屋，閉門造車就能折騰出來的。產品開發要經過長期的試錯。首先你得需要一個環境，就是我們常說的生態系統。有上下游產品支持，有成千成萬的用戶。否則，你的產品都是Bug，沒有用戶會有耐心花錢陪你玩。

晶元製造包括指令集架構和其他設計IP專利，測試設備和工具。比如，龍芯的MIPS指令架構和Android手機上的ARM指令架構。這些都需要國外廠商的授權和許可證。你可以埋頭苦幹四五年，發展自己的新指令架構，做到不仰人鼻息。但是如果你的獨門秘笈沒有其他人跟隨，生態系統不能發展，上下游（編譯器、操作系統、晶元方案、終端、應用程序等等）都得不到開發，最後必然是死路一條。類似的例子像中國的 3G無線移動系統TD-CDMA。

另外，很多應用晶元就是計算架構和計算演算法的硬體化。大多架構和演算法中國都沒有知識產權，需要得到國外廠商的授權和許可證。

華為的麒麟是 SoC(System on a Chip)晶元, 包括CPU,GPU和無線電基帶和射頻。其中CPU和GPU用的是ARM的架構, 基帶和射頻使用很多高通的技術和專利, 這都需要向國外廠商購買或者得到授權，這也是麒麟不外賣的原因，因為沒有授權。央視說百分之一百的中國知識產權, 絕對是忽悠。

仔細讀了華為海思總裁致員工的信，一看那語言，還真是華為的風格。風蕭蕭兮易水寒，壯士出征兮不復還，那是走夜路，吹口哨，自己給自己壯膽。特別是海思半導體公司關於啟動所謂備胎晶元的那封信，對於業內人士來說，就是在忽悠、打雞血的。

也許，寫這封信的人根本就是個外行。設計晶元和設計線路板使用晶元，是兩回事。以為自己的團隊已經開發了三五成的替代晶元，或是只是設計出了核心功能晶元，雖然功能差一些，覺得也能湊合著用。但是一個產品上的線路板，少一個晶元就沒辦法生產。而一個產品少則幾十，多則成百上千個晶元，其中大多都是通用晶元，是歐美公司幾十年的累積經驗研發出來的。我相信中國人的聰明才智，華為更是聚集了國內菁英。如果華為集中人力，花幾年的時間，開發出一個管腳和功能相同的通用晶元，這已經是很了不起的成就了。

現在國內自己研發的晶元，幾乎都是專晶元ASIC（Application-Specific Integrated Circuit），也就是根據自己產品的需求，量身定制的。這種晶元不愁銷路，沒有競爭對手，隨著自家產品而進入市場，而其晶元本身並沒有商品的競爭對手、價格、供需等特性。

大公司對於產品選用晶元的流程幾乎相同，首先設計所用的元器件（包括晶元、電阻、電容器、晶振、二極體等等）都需要從 AVL（Approval Vendor List）的廠家中選取，除了保障產品質量，還有一點就是保障供應的可靠連續性。除此之外，這些元器件大多需要second source, 就是管腳功能一模一樣的第二、第三個廠家。只有極個別的可以例外，如Intel的CPU、PCH，Broadcom、Marvell 的通信晶元系列等。除了它們的晶元提供主要功能，獨一無二的之外，還有就是它們都是晶元大廠，可靠性有保障。對於其它輔助功能的晶元，雖然有兩三個廠家，但也常碰到晶元EOL（end of life)的通知，這時候通常根據自己產品預計生產的年限和所需量做一次性的LTB (last time buy)。

當然，如果買的晶元不夠，或預計自己的產品的生命週期在幾年內都不會結束，那麼這時則需要找功能類似的晶元，修改原理圖和線路板，同時也要修改BOM（build of material) 。等新的線路板生產回來後，還需各種測試（dvt，dmt，emi?）以及後續的 report，快則兩三個月，慢則半年。這還只是少一個晶元，並能找到類似功能的情況。

如果找不到類似功能的晶元，那麼這個產品就可以洗洗睡了。對於華為這樣一個使用大量通用晶元的公司，斷芯就意味著斷糧斷水。海思是絕無絲毫可能設計出滿足華為產品的全部晶元的，甚至於連一半所需晶元也設計不出來。

如果誤以為海思把華為所需的關鍵核心晶元的備胎設計出來，就可以救華為，那就是太無知了。少了不起眼的輔助晶元，如供電晶元、橋晶元、數模轉換晶元等等，就像少了空氣一樣，雖然平常不覺得它存在，但一旦缺失，就會窒息而死。

所以只要美國斷芯（美國佔有全世界高端晶元百分之八十以上），華為是百分之九十九死定！那百分之一生存的可能，就是中國閉關鎖國。對了，還忘了說晶元設計輔助軟體，美國在這方面幾乎壟斷了。

現代每個電子產品都是一個系統，包括幾萬到幾十萬個晶元。一個公司不可能全部自己開發所有的晶元，特別是通用晶元，必須依靠其他專業廠家。從經濟上說，也是不合算的。世界上最有錢的蘋果公司，為了基帶，不得不跟高通和解。而半導體領域的老江湖英特爾，能造出世界上最好的CPU，卻造不出一個兼容性沒有問題的基帶。華為可能在一些ASIC和少量通用晶元上開發備胎，但絕不可能、也不會在所有的通用晶元上自己開發備胎。

一個產品只要被斷供5%的晶元，找不到其他廠商的替代品，肯定玩兒完。至於大部分智能手機製造商之所以使用安卓操作系統，是因為其廣泛的使用人數和完整的應用生態系統。過去包括三星電子在內的幾乎所有智能手機製造企業都曾投入巨資開發代替安卓的操作系統，但無一例外，全部失敗了。任老闆要所有晶元、軟體、操作系統全部自主研發，那真是要創造人類科技史上的奇蹟了……

總括黎講：華為死鳩硬

樓王有冇諗過提實貨?

照計百利商業中心喺美麗華廣場唔遠，唔明出租率得82%左右，反而新界2個商場上水中心同元朗光華廣場出租率長期98%以上

新都城一期我冇去過唔知人流點

冇，收10蚊收息手續費，當係支持本地證券行，提唔提實物唔會影響到我買賣決定

你夠定力就得

我都有用致富

傳騰訊夥中興通訊拓5G網絡技術與應用
05月29日(三) 10:55

外電報道，騰訊(00700)與中興通訊(00763)開展5G網絡技術與應用合作，將成立聯合創新實驗室。

騰訊最新跌0.4%，報324.2港元；中興通訊升1.6%，報20.3元。
－－－－－－

陳永祺旗下膠層比人捉左要交2000萬保釋

屌鳩佢, 咁樣綁鳩人攞贖金

所以話, 奶共又點
咪又係要俾錢

申請咗用致富月供
唔使再mon價人手入

同埋駛乜立送中呀, 你一係就呢世都唔過大陸境既者
咁多生意o係上面, 你話唔過就唔過咩

早講咗開發晶片係軟硬件+eco system，要長期累積經驗演變進化，仲有軟件輔助設計模擬實體晶片運算，閂埋門搞得掂先怪

黑鷹民用版本直昇機，老鄧時代賣過批比贏國，後嚟唔賣、零件及技術都唔提供，贏國冇計只有壞機做零件拆去另一架用，

直到汶川地震，贏國仿蘇制仿美制嘅直昇機都係做唔到嘢，又係用番黑鷹先掂，拆咗幾十年整唔到一架可以有8成功力嘅

做機械除咗設計，仲要講究工藝，technician非常重要，經驗不斷累積落嚟做成產品，老實比埋黑鷹圖紙贏國，佢一樣做唔到

冇精密車床、良好工藝嘅technician，唔知細微部份用乜嘢材料同做法，一樣搞唔掂嘅

凡呢啲高科技及精密機械之類，唔係人多口號響就得

勞力士嘅機芯相信贏國拆咗幾萬次，但就做唔到一款可以有可靠同耐用性嘅機芯，一樣幾十年任你搞

啊爺缺水奶到雪雪聲都無用

劉鑾雄申請撤回修訂逃犯條例司法覆核
05月29日(三) 11:19

被澳門法院裁定行賄及洗黑錢罪成的華人置業前主席劉鑾雄，早前透過律師向高等法院尋求司法覆核申請許可，要求法庭頒發聲明確認政府有關《逃犯條例》修例並無追溯力，無權移交在修例生效前涉嫌犯法的人士，以及將他移交澳門是違反《人權法》。劉今(29日)申請撤回有關司法覆核申請，冀有助減少社會爭拗。

慳番D錢走佬好過

所以真係抵X哥發達
一早就走曬D錢去祖國

誠哥真係神黎, 佢如果從政, 我諗佢坐左習帝個位

其實+X哥想走去美帝，不過美帝唔受佢玩，美帝懷疑佢同江家過從甚密

澳洲ban左佢買天然氣公司啦
呢鋪誠哥其實都大大地鑊, 習帝追殺佢, 歐美又怕佢係習帝臥底

滲透左半個英國 唔怕

所以而家習帝追殺佢, 唔係為錢, 係為佢手上既貨

殺到先講啦

師父話唔再係日升日跌 又中!
係唔係 跌跌跌跌跌!!!

有關樓寶到30-4-2019年嘅債券及衍生工具投資項目，債券為主

所以咪話誠哥好野囉, 一早散哂水. 早成五至七年開始部署, 我俾你真係早五至七年睇到D野, 你都未必夠膽同夠決心落order做件咁既事

跌咗一輪，樓寶又再上升，今次去股東大會問吓有冇購買物業大計先得

因為將軍澳樓升 新都城好多人

轉自Twitter,未知真假

之前吹噓「大灣區無限商機」的江門光博匯項目宣布破產，粵澳CEPA合作項目重點扶持，揚言吸引6,000商家和品牌，不少港澳人士背書＋吸居民投資，結果債務堆積、信貸和勞資糾紛不斷，直接爛尾。
跟住就是一班港澳「苦主」抓住那些江門背景的議員幫手追數，後悔當初上當。
老實講句……點同情你哋班嘢啊。

擁抱大灣區，掌握機遇

未經證實消息真假

貿易戰新戰場: 特朗普或瞄準中國223億美元政府補貼

美國媒體透露特朗普政權醞釀開闢與中國貿易戰新領域，對中國政府數百億美元補貼項目開刀。據一項調查結果顯示，在中美對立激化的情況下，去年中國中央和地方政府向3,500多家上市企業提供的補貼規模就創下歷史新高，達到223億美元。中國方面回應，為了保障2億農民的工作崗位和糧食安全，不能叫停補貼。

據朝鮮日報今天報道，特朗普瞄準中國政府補貼223億美元。

就在美國特朗普政府將中國天文數字的補貼問題視為最大爭論焦點，要求公平競爭之時，中方回應稱，為了保障2億農民的工作崗位和糧食安全，不能叫停補貼。

報道引述英國《金融時報》（FT）27日消息稱，金融數據庫企業WIND對去年在中國證券市場上市的3,545家企業的收益數據進行了分析，結果顯示，中國中央和地方政府向企業提供的各項補貼共計達1,538億元人民幣。如果再加上佔據中國經濟絕大部分的民營企業的補貼，以2017年為準，總規模預計達4,300億元人民幣。去年國營石油企業中國石化（75億元人民幣）獲得了最多的資金支援。上海汽車的補貼達到36億元人民幣。

報道指去年中國中央和地方政府提供的補貼規模占上市企業凈利潤（3.7萬億元人民幣）的4%以上。部分企業甚至依靠補貼維繫生存。

該報道說，一直將中國政府的補貼問題視為貿易戰優先爭論點之一的特朗普，27日在東京召開新聞發布會時稱：“（中國）不能忽視美國人要求公平競爭，而不要什麼補貼的要求。”

佢有英國護照 怕咩

唔怕就唔會成班外資爭住走啦, 而家就係外國藉喺香港都可以引渡返去呀嘛

發表時間 28-05-2019 • 更改時間 28-05-2019 發表時間 16:20

解放軍將領警告美國與中國或有中等規模戰爭

美國軍方今年首5個月已五度派軍艦穿越台灣海峽，輿論普遍認為陸美之間的博弈將會常態化。解放軍朱成虎少將近日接受媒體訪問時表示，假如台灣在這場博弈中充當美方棋子，恐會成為炮灰。朱成虎少將還擔心美國可能利用兩岸矛盾，甚至把台灣作為代理人與中國打一場中等規模的戰爭。

據東網今天報道，中國軍方警告台灣勿做美國棋子。有解放軍少將指：美國與中國或打中等規模戰爭。

報道指朱成虎警告台灣勿在陸美博弈中充當美方棋子。

據該報道說，美國軍方今年首5個月已五度派軍艦穿越台灣海峽，輿論普遍認為陸美之間的博弈將會常態化。解放軍朱成虎少將近日接受媒體訪問時表示，假如台灣在這場博弈中充當美方棋子，恐會成為炮灰。

據朱成虎表示，美國長期利用台灣遏制中國，每當中美關係出現問題，美方一定拿台灣問題來折騰中國。他強調，兩岸華人絕對不要對美國抱有任何幻想。

據朱成虎指摘，美國和台灣當局正在破壞台海現狀，例如美國國會通過新的國防授權法案、台灣旅行法，甚至醞釀新的台灣關係法。而台灣的總統蔡英文拒不接受九二共識，謀求向美購買軍火，試圖以武拒統、以武謀獨。他指美國在大陸周邊採取的行動效果很有限，擔心美國可能利用兩岸矛盾，甚至把台灣作為代理人與大陸打一場中等規模的戰爭，屆時台灣恐成為炮灰。

據該報道說，談到台灣目前的政治生態，朱成虎指中國過去處理台灣問題時，偏向與國民黨合作，但今日的國民黨內不論是哪一個政治人物當總統，都不大可能與中國大陸談統一問題。朱成虎指這種政治生態變化，是民進黨重新執政的結果。

據朱成虎警告威脅說，台灣人民要認清楚，如果兩岸和平統一，台灣實施一國兩制，就不會有很大改變。但若中國武統台灣，便沒有一國兩制的空間。一旦中國的底線被觸及，武統將是唯一選項，首當其衝的還是台灣本身。

//唔用戰爭手段消滅唔到支共，望都望佢打

老實講 老美 歐洲 唔妥支共 但都唔想支共死 佢死就含球鏟

樓王用邊間收息？

致富

個app介面轉左醒神d

但澳洲其實算親華...?

唔算，5眼聯盟之一，新加坡就係做中共爪牙

【四叔退休】林高演：恒基系內無重組計劃，香港小輪若投地需借貸

以更佳效果檢視 >

《經濟通通訊社２９日專訊》恒基系內的香港小輪（０００５０）買入 賣出 舉行股東會，主席林高演表示，在恒基地產（０００１２）買入 賣出 創辦人李兆基退休後公司一切如常，現時並沒有重組計劃，而接任為恒基地產聯席主席的李家誠及李家傑熟識公司運作，將由李家傑負責中國業務，而李家誠主力香港業務，兩兄弟合作得非常好，並掌握絕大部分公司運作。
林高演重申，除非集團有重大決定，或需要李兆基參與決策，例如２００億元以上的地皮招標，否則會由聯席主席作決定。不過，他提到李兆基仍然關心公司運作，一向亦喜歡親自閱讀公司的例會記錄。
對於本港樓市，他預期，今年樓價會維持平穩，而未來樓價則取決於中美貿易談判、利息及匯率的變化，惟相信香港土地供應有限，貿易戰等不利因素對本港短期影響不大。他又透露，香港小輪現時手持現金已用得「八八九九」，若再投地將會需要借貸，而投地時則會視乎項目的規模及前景等。（ｋｙ）

5月29日(三) 12:52
【大師午間教路】熊市3期忌撈公用股！

訊匯證券行政總裁沈振盈預期，G20峰會為6月大市最大焦點，但觀乎現時美國態度咄咄逼人、中國亦表現強硬，料兩國在貿易戰上暫時冇轉彎餘地。大師認為，要等兩國經濟「攬炒」，才可逼到美國總統特朗普退讓。

至於港股後市，在期指結算前呈日升日跌走勢，處上落市格局。他提醒投資者切勿「為買股而買股」，特別是一批公用收息股，以為可以避險，因為在熊市3期下，這個板塊才跌得特別勁。

其實香港小輪間公司主要用黎買地?

師父語重心長

恆地都有自己名投地

大撚膽！ 熊一底都未見 點會無位入！

百利個朵相差太遠，唔係特登Search都唔知係尖沙咀
旺角百寶利可能仲響D

新都城一期算係咁，雖然係三期之中最細果期，但銀行、食肆、補習社、日用品都齊，五贜俱全
成個商場幾乎無吉鋪，係有一個鋪位俾「U Select」依間超市mark，但長期都未開，偷望過入去連裝修都未開始攪，擺左幾個月，唔知點解

講嚟講去叫人玩牛熊窩輪，正股風險高呢啲就唔高

告政府大灣區廣告詐騙

投資呢家野包賺架咩
依家係中共整個Ponzi scheme出黎引你落場
丫你又真係貪心死返去大灣區比人食 點幫

好安全，冇風險，輪商穩贏

睇最近一季度業績報告，減咗6蚊(?)定7蚊呎租出租率由7X%升到82%, 唔知點解唔減多少少令出租率上到9成，照計佢減租唔會影響美麗華個The Mira marketplace嘅，客路唔同，前者做高級商場

寧願佢平啲租令出租率上升，吉舖冇收入兼輸燈油火蠟，仲令個場搞唔起

噚日唔係落雨會行過去睇吓，The Mira Hong Kong冇幾遠

個度賣結婚野, 如果多D marketing 照計應該搞得起

百利呢啲場搞腦場/影音/親子樂團場之類主題場唔知得唔得? 不過要實地睇過間隔同電梯設計佈局先知

而家啲人唔結婚擺酒會唔會? 旅行結婚主流?

Bullish? Bearish?

利時個D 間隔咁

就算擺酒, 依家咁多結婚展都唔會點去個D
呢D場我估去得都係熟客refer 多 就好似我都係去過金都一次

可能砍掉重練會好D

Reset可能要小股東同意，要投票，尖沙咀場搞得好理應租金唔錯，目前呎租反而係上水中心最高

上水食晒民生同水貨客兩條水
尖沙咀反而多競爭
iSquare個場感覺都係得個大字

明曬

唔知算唔算確認熊市三期

尖沙嘴舊場好多都死死地, 好似蘇民峰有幾個鋪位既利時都半死狀態
反而重慶大廈呢D 真係活力無限

尖沙咀只會行the one 同海港城
以前女朋友會去利時買衣服但依家都網購asos 淘寶了

明知尖沙咀擺明用黎劏遊客
識買野既香港人真係好少去

百利有一個先天缺陷，就係樓底太低同埋殘，而家佢整結婚野我估都係金巴利道飽和左，之後逐漸向百利展。
我估佢地都唔會攪番起個商場個part (即係又拎億幾出來打拆再番執)。不如睇下佢樓上office果part可唔可以收貴番d。

咁想問問師父 仲買唔買1同1038呀？

下期要新增幾張圖

置頂呢D 野只有越加越多

師父MODE: 睇你長線定短線
咩線我都唔會買住, 知道跌仲衝入去!
睇三億年好長線既就唔怕供既, 要有心理準備愈供愈跌, 自己承受番個風險啦, 但一定食唔到最盡囉

呢張必須有

背景似唔似師叔作法加持

馬會開錯盤？阿狗今晚win有3.05

我一睇就覺得好有氣勢，必瀨中

師父咁叫唔叫確認熊市

師父係唔係阿記FANS

同問

召喚大師兄

I’m ready I’m ready

咁係咪可以刪減2018近照
不過師父2019近照滄桑左勁多 可能2018太high
要還

好，我都咁諗，太多冇人睇

仆街抽左

佢唔中即係市價追得

Vic 巴都好似抽左

公用股又可以衝出地球

係，2手，老友介紹聽no算，佢話執5成喎

唔知發行幾多股同冇睇財報，抽唔中輸50手續費，牛牛話第一次抽新股送張1嚿超市券，即係唔使輸比佢

駿隆：5月強積金人均蝕8527元
05月29日(三) 17:06

駿隆公布今年5月的強積金表現指數。截至5月24日，駿隆強積金表現綜合指數跌4.08%，月內強積金人均虧損8,527元。至於年初至今的指數升幅為5.2%，今年人均回報則為10,867元。

三大主要指數中，5月的股票基金指數錄最大跌幅，挫6.89%；混合資產基金指數跌3.8%；固定收益基金指數則跌0.03%。若計算今年至今的回報水平，三大指數仍錄正回報，分別為6.45%、6.07%及1%。

駿隆指，中美貿易戰戰火重燃，導致環球股市出現調整，預期市場將會持續波動，加上美國利率曲線持續倒掛，認為經濟前景存有隱憂。
－－－－－－

【你個嘢壞咗】歐股指標逆市離奇飆升 原因竟然係...
05月29日(三) 16:54

反映歐洲整體股市表現的歐洲STOXX 600指數，於周三(29日)早段突然離奇飆升近3.5%。惟與此同時，英、法、德、意等主要歐洲股市指數均錄得介乎1至1.5%跌幅，情況十分異常。

歐洲Stoxx公司的發言人其後解釋，該項指數早段抽升的原因，是由於定價數據出現問題。

STOXX 600指數目前已修正為下跌1.34%，報370點。
－－－－－－

貿戰升級：歐央行警告資產價格隨時大冧
05月29日(三) 17:23

外國傳媒報道，歐洲央行周三(29日)警告，隨着全球經濟增長不確定因素愈來愈多，恐引發金融市場「極大波動」，資產價格有機會大冧。

該行發表最新金融穩定回顧報告顯示，鑑於經濟增長差過預期及貿易衝突可能再度升級，全球股市已遭到高度拋售，美國道指及標指5月以來分別累跌逾4.6%及4%，歐股指標之一的泛歐Stoxx 600指數亦累瀉5.2%。一旦全球經濟下行風險變成真實，可能會出現金融穩定風險。

報告預警，一旦企業盈利轉弱，全球正在增長的槓桿貸款將備受質疑。根據評級機構標準普爾報告，單是美國的槓桿貸款已達1萬億美元。再者，由於歐元區實行負利率及英國脫歐帶來不明朗等因素，區內銀行的盈利能力將繼續處於掙扎狀態，相信有相當部分的歐洲銀行業回報會低於市場預期8至10%。

樓市方面，一旦全球對經濟增長下滑形成共識，市場就會為資產重新定價，令樓價無可避免會出現顯著調整。
－－－－－－

好多貨要派

經過2年，師父係啱嘅，佢嘅互聯網業務根本唔足以支持咁高QE, 喺外國冇法打開市場，唔係google嗰種創新互聯網企業

事實700到目前為止冇任何創新可言

PE**

召喚黃門

蒼天已死
黃門當立
買我對家
天下大吉

700都害死唔少連登仔，400以上坐艇唔係少數，最慘息都唔派白坐，唔知幾時先返家鄉

終身監禁

中國公司不守承諾 同志交友網站重要資料外洩

去年 1 月北京崑崙萬維科技以 9,300 萬美元入股同志交友網站 Grindr，及後再斥資 1.52 億美元收購對方。當時美國的外國投資委員會為收購 Grindr 加入規限，禁止北京崑崙萬維科技的大陸辦公室人員訪問美國用戶的敏感個人數據，不過近日有報導指這大陸公司並未有信守承諾。

來源：grindr

外國傳媒日前報導，北京崑崙萬維科技在完成收購 Grindr 後，透過自動流失和裁員不斷縮減美國工程人員的數目，與此同時將開發和數據處理的工作交由崑崙萬維的北京辦公室處理。8 名前 Grindr 員工指，上述種種安排令大陸的員工在 2019 年初開始，可以訪問美國用戶的敏感資料，包括用戶之間的私人訊息，甚至是愛滋病測試結果等。

現在美國外國投資委員會要求北京崑崙萬維科技出售 Grindr，北京崑崙萬維科技在今年 2 月關閉了 Grindr 的北京辦公室，表示是政策原因和對數據私隱的憂慮，又表示會在明年 6 月出售 Grindr。

來源：boingboing

燒到香港了？傳日產豪華車品牌Infiniti總部遷回日本
05月29日(三) 19:30

外國傳媒報道，日產豪華車品牌Infiniti總部位於香港，被視為進軍中國的跳板，但據日產內部文件顯示，正計劃將香港總部遷回日本，與日本母公司建立更高營運效率。

報道指出，該公司計劃於2020年中，將Infiniti的香港總部遷至日本，有助削減成本，並進一步與日本的全球設計、研發，以及製造部門相整合，但仍會維持獨立營運。文件指出，Infiniti總部遷回日本主要涉及電動化戰略，因該公司計劃2021年推出的每款高級車型，皆為全電動或混合動力車。

不過，報道亦指出，Infiniti香港總部被視為該品牌進軍中國的關鍵，目的是建立全球形象，削弱日本「血統」。
－－－－－－

小心南海發生局部軍事衝突

据信中国民兵船在南海用激光袭击澳飞行员

十分好奇香港唔聽美國講，同伊朗油船接觸，會唔會被Donald trump制裁？師父對此題目竟然無出指示，估唔到

777居然夠膽批準佢地上岸?

快d批 7婆咪撚縮

染婆幫手使師父股樓匯大爆既預言成真

777 邊有個人意見架，最多咪請示緊維尼

有D人醒得濟就好難講既

紅色香港一切都係左左左

海事處可能耍得甩
柒婆如常龜縮

危機升級：華為失落日本5G關鍵訂單
05月29日(三) 20:27

外國傳媒報道，日本電訊商軟銀集團(SoftBank Group)宣布，選擇了諾基亞(Nokia Oyj)及愛立信(Ericsson AB)為5G網絡供應商，排除了長期供應商華為。

軟銀指出，諾基亞將是5G的戰略夥伴，愛立信則是無線接入網絡設備的供應商。由於之前4G是由華為聯同中興通訊奪得，意味着5G的「班底」已徹底更換。軟銀沒有作出進一步解釋。

日本專家稱，軟銀作出此決定後，預計同業Docomo及KDDI會跟隨，故料軟銀不會受到成本提升所影響。
－－－－－－

危機升級︰美國務卿指華為是中國政府的工具
05月29日(三) 20:49

外國傳媒報道，美國國務卿蓬佩奧接受訪問時稱︰「華為是中國政府的工具。」他又表示，華為與中國政府之間關係密切，這是美國人很難理解的事情。

他解釋，美國企業會和政府合作，這代表它們遵守美國的法律，但總統不會對私人公司下達命令。他說︰「這與中國有很大差別，它們在不同的規則下營運。」

繼美國全面封殺華為後，後者已在美國提起訴訟，並於周二(28日)提出簡易判決動議，要求判定美國國防授權法第889條禁止政府機構使用華為產品是違反憲法。

蓬佩奧並沒有回應華為提起訴訟一事，僅強調其對美國安全是威脅。
－－－－－－

大師係85台話呢兩日會彈上去再沽落去
六月熊市越跌越長

文錦好似理性d 落多1200點左右

大師是咁唱700

見到大師講到咁激動好正
好好睇

260蚊呀 恆指要跌幾多

女主持笑鳩師父 估騰訊$260
作為騰訊最大淡友 估$260已經好保守

師父放完假返黎係精神既

咪係⋯唔穿前底都好俾面啦

女主持成日笑鳩師父

眾師兄弟一齊去懲罰女主持 幫師父出返口氣

啱啱聽完個故事，講百度同google老闆，百毒老闆李彥宏係硅谷撈發覺做search engine可能搵到食，返贏國搞，同網易、搜狐之類門戶合作，google老闆larry page仲係細公司、未上市，有次wired雜誌主編Kevin Kelly喺敘會遇上佢，問佢做免費搜索有咩好處，為何唔同其他公司合作，嗰時距離而家十幾廿年，larry page答話佢哋唔係做緊search engine，係做緊AI，呢個係未來AI嘅基礎 好撚驚人嘅想像力

同贏國嘅「互聯網公司」完全唔係一個層次，所以點蝕都會持有呢2股GOOGL，買老闆就值得

淨係睇而家google既飯數同領先程度，我一直都覺得google至係下一代既股王，主宰黎緊二三十年

師傅個樣好後生

一直認為GOOGLE會控制世界

美股穿277，散水了

期結港女硬埋聽日

睇吓佢幾時追跌

同意
不過我唔識睇公司盤數
盲毛新手咩都唔識唯有睇pe
覺得太貴
所以得一股

美股輸咗8嚿水美金，暫時由佢擺，等佢跌夠先算

輸6舊

捱多陣，或者仲有1千幾百點跌，坐吓艇咪鬼理佢，必要時2年後先睇，唔溝貨嘅話，我等緊生果係咪穿170，係就溝，唔係就由佢

做嘢太忙無咩心情理 由鬼得佢算

唔係重倉望佢把鬼，道指24000左右睇吓止唔止到痾，止到冇問題，止唔到唔知會去邊，不過我貨少輸晒有譜話之佢，贏國仲要沽一輪美股，稀土講嘅啫，可能係打美股做攻擊Trump嘅工具，贏國自己媒體都咁講，A股冧冇問題，美股冧搏股民同華爾街開始埋怨貿易戰

我信跌到禁上下侵侵同師父會出黎救市

新地今日搞乜跌咁多？

又到左早晨禮拜時間

Cfu\|/

唉，師傅肯放過阿仙奴未。都衰左十幾年

Well 燈

經過埋琴晚 決定轉會啦

四叔今日除淨
個價好吸引

我個BA止左蝕算

今日期結托住，港女要等師叔唔再作法先有運行

睇吓有冇平貨執 定係被4叔挾到撻皮 晏晝再望

師叔呢排唔多精神可能要大結局同智叔瘋狂大鬥法

08:46 【官媒罕有警告「勿謂言之不預」 惹貿戰升級憂慮】內地官方媒體《人民日報》周三發表評論文章， 勸籲美國不要低估中國的貿易反制能力， 並且罕有地抛出歷史上僅曾出現過兩次的警告字句「勿謂言之不預」， 短短幾個字立即引發西方媒體猜測， 擔憂中美貿易...

來自秒聞 ‧ 實時財經急報app

有人喺Twitter統計過，由1949年開始到目前，共出現過「莫謂言之不預」喺黨媒共47次，包括警告前蘇聯

當年本嚟蘇聯準備核平北京，由於美帝阻攔先冇做到，中蘇邊境當時雙方陳兵百萬

冇追師叔套劇，蟹仔做反派退場未？

炸左個人工島熱身先啦

未

咁得啦，可以沽到大結局

12

雖然明知除淨，但係見到個價都嚇左一嚇

大半副身家喺3 同12 度

根據我追蹤4叔地產經驗，除凈後例跌一輪，我等緊42樓下再入多1手，唔急

今日收番4000蚊息+320股紅股，好正嘅感覺

12號快要跌到4%息了 樓王咩位入好 ?

我打算42樓下，最好41𠻹,睇走勢

沽空12啲友咁重貨，未咁快收兵住嘅，等佢落多陣先

唔係咁快就挾呀? 未入貨㗎，42樓下好喎，唔得就等多2日

樓2呢個價位入貨者眾，3.32樓下就入多4000,最好3.3

要止蝕2800.輸500 彈都唔彈

手痕買貨

輸550,連手續費應該有6嚿水

之前贏咗啲，輸幾百算啦，決定集中幾隻入貨算

呢啲市搞唔過

我而家成個PORTFOLIO都係得4隻股
集中火力

期結大插3舊，港女好波好波

新熊雞如果落多幾蚊125附近就抵玩，吸引力大增

大行、財演全部事後吹奏，唯一一早睇到入得過嘅大行係大和，17年10月評級跑贏大市

又吹奏

都怪沈門日日gogogo

大和呢間行好似幾有眼光
當間間行都話煤氣PE過高買唔過嗰陣
佢都出報告話煤氣係「跑贏大市」評級

我撞啱睇到嘅，其他評級就唔知了不過大和連續2年評級一樣

4叔地產落多啲

師父閉關一週, 功力大增
月尾熄燈能力非同小可

最好等我月供日再低D

根據我記憶中，除凈後會跌2蚊左右，市差啲可以3蚊，打算41.X分注入

41.85 試下先

1038 60蚊頂唔住了

12 好抵喎

我貪心，等落42樓下入貨 分2注入

國際SD卡、藍芽、WiFi及USB組織恢復華為成員資格

多間外國科技網站報道，制定SD卡標準的SD Association恢復中國電訊設備商華為(Huawei)成員資格，華為可在將來產品中繼續使用microSD卡或SD卡。另外，藍芽組織Bluetooth SIG、制定USB標準的JEDEC及無線網絡組織WiFi Alliance亦相繼恢復華為的成員資格。(fc/da)

牛牛消息?

AASTOCK

商務部：對美日韓等進口聚苯硫醚進行反傾銷立案調查 (08:48)

【東網專訊】中國商務部公布，決定即日起對原產於日本、美國、南韓和馬來西亞的進口聚苯硫醚進行反傾銷立案調查。

該產品英文名稱為Polyphenylenesulfide(簡稱PPS)。是次調查通常應在2020年5月30日前結束，特殊情況下可延長至2020年11月30日。

加工後的聚苯硫醚主要用於汽車、電子電器和家用電器、機械、石油、化工、製藥及輕工等行業，常見應用於引擎蓋內部零件、燃料及煞車系統、水龍頭、管路及滾輪、齒輪、手術器械零件及防熱罩等。

傾掂數?

Wi-Fi、藍牙、JEDEC 組織恢復華為會員資格

在美國商務部把華為列入黑名單後，不少美國企業和組織都即時暫停跟華為的業務往來，除了 Google 無法為對方提供服務和 Android 的支援，之前亦有指 Wi-Fi 聯盟、Bluetooth SIG 藍牙技術聯盟和 JEDEC 固態技術協會都暫停了華為的會員資格。

來源：Wi-Fi Alliance

假如失卻了上述組織的會員資格，可能影響華為在技術標準制定的話語權，甚至在生產手機時無法使用部份技術。繼之前 SD 記憶卡協會恢復華為的會員資格後，上述 3 個組織： Wi-Fi 聯盟、Bluetooth SIG 藍牙技術聯盟和 JEDEC 固態技術協會的官方網站，會員名單亦重新出現華為的名字。

大陸傳媒引述消息人士指，各個組織在美國商務部將華為納入黑名單後，即時反應將華為的會員資格暫停，是要仔細了解當中細節，當梳理清楚後就陸續將華為的會員資格恢復。

或者係釣魚模式

包商銀行呢單嘢，由於係肖建華嘅資產，當然亦係好多中共地頭蟲嘅銀包，做唔少高風險借貸，本嚟幾千萬數肖建華未瀨嘢就好小事，點都頂到，玩完之後雜種乘機吞埋

不過地方縣級市級銀行壞賬驚人，中共唔打算救由佢執笠，鄉鎮一隊武警壓得住，所以喺香港上市嘅支鬼細銀行風險極高

除左四大, 基本上唔睇其他

Update: May 29, 2019 at 1:52 p.m. ET: A Huawei representative confirmed to Android Authority that the company’s membership with the SD Association was never outright cancelled — it was temporarily modified to ensure compliance with the U.S. Department of Commerce order. We’ve updated the language in the article below to reflect this new information.

After the SD Association removed Huawei from its list of members last week, effectively preventing the use of SD and microSD cards on the Chinese giant’s products. Now the association has retraced its steps, re-entering Huawei on the list, without however issuing any official communication on the matter.

冥幣下行壓力大，內銀搏唔過，到7嘅話如果頂唔住，由其後面嗰3250億關稅實施加25%之後，共匪要二選一，保樓價定匯率，保樓價唔會金融系統崩塌，但物價肥天，保匯率樓價冧2成痂話，斷供銀行仆街

15年深圳炒樓嘅2年有本事1球冥幣炒到1億身家，槓桿大到離譜！仲未計揸住條毛搵aa同銀行經理夾埋估高樓價套錢，陰陽合同拎錢出嚟嗰啲

炒嘅唔係三、兩間係三幾十間炒，就睇共匪點應對

南早最近登埋啲幫雜種甩鑊嘅『新聞」,加埋最近新聞，雜種形勢不妙幾乎肯定

4.4排緊2手日清，滿足自己日清情意結如果得嘅話，長期唔設止賺蝕，反正唔多錢

如果3250億關稅如期實行，要肯定自己忍耐力，股市會有可能進一步下行，A股崩潰機會大增

其實玩正股個市跌問題唔大，仲可以趁低入好股。最慘係工具系列嗰啲，時間長少少就未必捱到

如果下行ge話，公用股都會走唔甩

CFU又月頭棍?

馬雲?

3250億係幾時

係驚系統崩潰，唔係個個師兄弟有幾注，可能結婚用，可能其他用，要套現先做到其他嘢，等回復元氣可能要一兩年等唔到，3250億關稅實施之後，共匪唔夠外匯支持冥幣，我粗估一下順差唔見3-4成

真實係唔會有生意做，美帝冇稅抽贏國冇收入，交易會變得好少，贏國失業者眾，冇不停流入嘅外匯頂住冥幣，驚由A股崩潰再到港股，就算樓寶呢啲都頂唔住嘅

無計，到時都預左捱一排，講真如果咁大鑊，一兩年上得返算快

國指做咩?

又話美帝突然臨門要求開放互聯網所以告吹，新聞肯定作，我記得之前早幾輪傾時話微調可以簽約，事實係美帝之前冇諗過要一定爭取呢樣嘢

另外就係話雜種會見政治局同各高幹，逐個問支唔支持同美帝對打，全部話支持，好明顯同南早之前講嘅「有乜事雜種一個孭晒飛」完全2個版本，變成集體決定

個個都知共匪押晒落美帝大選搏Trump冇得玩再傾，最好拜登做𠻹,但個個都知拜登收共匪錢嘅

我就搏9、10月減息等市頂住唔會向崩潰發展

美帝叫佢立法之嘛

佢哋梗係想拜登做啦

一齊攪監控網絡搵大錢

同埋話老江出番嚟吖嘛

那媽學死鬼老鄧玩南巡?

溫影帝已經露面過，支鬼內部分歧相信變大，我諗起777押晒落雜種身上，下場可能好撚大鑊

777有book smart冇street smart

曾慶紅都蒲過頭

仲未有時間表，但清單已有，我估計實施日期會喺G20峰會之後決定

傳聞話日本因為G20峰會太多嘢做，搞唔到最高規格接待雜種，雜種話冇face想唔去 如果真嘅只可以講屌你老味正小學雞

G20峰會之後有冇彎轉係決定3250億關稅嘅會議

42.05 入左1 手12, 有淨d散紙幫襯埋一通個碎股

歐盟肥婆就快玩完，呢個前東德共匪贏國冇得靠佢，之後係傾右政客上台，共匪諗住聯歐盟同非洲佬抗衡美帝未必行得通

如果右翼本土抬頭

歐盟會唔會收埋皮

根本要o係中國/香港玩政治, 一定要似韋小寶, 滑頭, 識走位, 左右逢源, 咁樣先會玩極都有.
所以我話, 煲呔好野呀, 一早落定藥話林鄭好打得, 是為捧殺也
再加埋小學雞志不求易事不避難八隻大字, 我諗林鄭不出幾年, 全家都會好幸福

肥婆一早已經唔so習種啦, 大佬, 大大個維吾爾集中營o係度
如果唔係咁, 黃台仰而家應該o係北極剷雪啦

呢樣嘢馬交仔叻過我哋

話時話煲tie見到大鼻哥

很想要吧

777 = 臭閪港女之極致

鄭若華都係同類

維他奶又新高，cls

新加坡份聯合早報，唔知以為中共黨報嚟，以前李光耀仲會同共匪保持距離，佢個仔直情黐埋去，屌你老味正一垃圾

錯過左就又佢...

參考坡狗奶油狗, 奶晒左中右各大洲

希望搏到，咁樓寶就好安全

陰謀論

照Trump地產大亨同連任部署睇，呢幾個月經濟數據同股市差係劇本需要，FED就焗住開始減息週期，股市同經濟數據會推返上去

搵錢嘛，新加玻冇共產黨咪得，不過係要小心不知不覺俾中共掌握控制咗姐

亦都有可能見歐美圍緊大陸，佢撐大陸諗吓油點吓火，咁佢可能就更多生意做？

offtopic，日本可以開間書店117年，好驚人

The Book Forest
店員全去打仗還是照常營業：開業117年從未有一日休息過的北澤書店

日本好多明治大正老店

特價快入！

今晚美市GDP
聽朝阿爺PMI
應該好刺激兼冇得估

今日個市係好難理解
恆指跌、A股跌，但國指升
大市向下，防守股跌突，反而重磅股 QQ、建行、工行、平保升
完全睇唔明咩玩法

老散連大戶都覺得係要跌 但係國家隊要入場保住某D人
國家隊要保咩股好明顯啦
大戶+老散 vs 國家隊
依家0:0 未夠半場

Bloomberg:稀土恐嚇係紙老虎

抽下太興都好

根本冇用，以前對付過日本，結果人哋搵到循環再用方式，用少好多，其他國家緬甸、越南都唔少，結果稀土價格下跌

而且有利可圖，自然有人走私賣出去，打飛機用

佢唔出口自己留嚟都冇用啦，仲要少咗外匯收入

【大師午間教路】港交所炒高派貨！
05月30日(四) 12:46

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股在期指結算日險守27,000點，似乎想頂住高位收的決心明顯；但觀乎近期市況日升日跌，料恒指有機會下試26,800點，重申冀長線投資的散戶現時勿胡亂買貨。

大師重申，6月不明朗因素較多，將會慢慢發酵。港交所(00388)日前借阿里巴巴或回港上市炒上，股價出現一支大陽燭，但其實是大戶想高位派貨，情況在汽車股、航空股以及內險股這些板塊亦曾出現，故阿里回港上市是否屬實，大家要思考清楚。

－－－－－－

美帝已經好少幫襯贏國稀土，幾個%，最近同澳洲佬簽約買，自己2002閂門嘅稀土礦重新投資，一年內開番工，本身美國以前可以出口嘅，全球第二大蘊藏量

聽師父講專心炒牛熊窩輪，風險細過正股

港交所咁大隻都可以有貨派
呢個大戶真係不得了 有無限咁多身家黎扭曲市場同師父對抗

係李屌加派貨

睇個勢似會彈一彈喎

期結師父話事

睇埋今晚數據再講

話時話
大家點睇blockchain?

中國製床褥售價不合理 美初裁徵最高1731%反傾銷稅
05月30日(四) 12:09

中美貿易戰前景未明，美國商務部於當地周三（29日）公布，對中國製的床褥與不銹鋼啤酒桶徵收初步反傾銷稅，原因是該兩款產品以低於合理價格在美國市場進行傾銷。美國將對中國製的床褥徵收最多1731%的反傾銷稅，至於不銹鋼啤酒桶的徵稅率則最高為79.7%。

美國商務部將指示美國海關和邊境保護局，向中國進口床褥和不銹鋼啤酒桶的進口商收取保證金，直至今年11月美國國際貿易委員會作出最終裁決。假如確定上述兩款中國進口產品存在傾銷，商務部將開徵反傾銷稅。美商務部估計，中國2017年共向美國出口價值約4.4億美元（約34.32億港元）的床褥。

據指，美國自特朗普上任總統以來，美國商務部已啟動了168項新的反傾銷和反補貼調查，較前一屆政府同比增加223%。而今次被徵收初步反傾銷稅的不銹鋼啤酒桶原產國，還包括德國和墨西哥。

幅圖用白色圍住師父 彷彿嘲笑緊師父係明燈

話時話。6月底係咪有大日子?

(講唔講得㗎)

要上定香 \|/

【fb直播】沈大師醒你淡市出擊戰術？

新女

仆街，我老細補通知金辭職，聽日last day

知唔知咩原因

就咁聽落一係賴左大獲野, 一係發撚左達
希望係後者

應該唔係後者，呢幾日見佢面青青，早幾日又無端端早走睇醫生
我估係病

但我要即時take up佢既野，好撚驚
佢做左呢行20年
我第五年咋

你 take up 到嘅話，掂咗喺你有料；衰咗係經驗不足。非戰之罪

講真，係好撚驚，但我又想證明自己做得到
佢高我兩個grade, 如果我做得黎，公司係咪應該連升我兩級

驚就緊驚嘅，尤其如果有人唔妥你想搞你，可能有位俾人入姐

不過都冇嘢嘅，咪放手一搏，摸石頭過河囉；又冇得掉返轉話唔識做推俾人搞，公司搵得你搞照計都覺得你相對 appropriate 先搵你姐

夜

有危就有機

好耐冇喺沈門見到鳩叫傳統

回想 17、18年

20:34 【美國一季度GDP終值數據速評】一季度美國GDP下修至3.1%(初值3.2%)，這一增速可能只是受到出口和庫存增加驅動的暫時現象，因為美國經濟中出口和庫存波動較大，而且工業生產正在減速。一季度，企業設備支出和房地產市場都比預想的要疲軟。除掉...

來自秒聞 ‧ 實時財經急報app

真係可以笑的話, 不會哭

20:42 匯豐計劃裁減數以百計的投資銀行崗位，以節約成本。

來自秒聞 ‧ 實時財經急報app

啲人一早叫佢唔好搞炒房

我大老闆唔會俾我死既，因為我呢度大大大老闆睇到好緊，有大project做緊
佢都講到明會射住我，唔會推我去死

佢會搵人坐返嗰個位，但一定冇咁快

睇緊隻1嘅圖，最跌多棍有70左右可以搏吓

不過我最近好黑

一跌市就好靜

每次見到都即刻開app睇弦，每次睇到都chur一聲

1仔真心唔錯 可惜師傅話月供 一年後再睇

新女幾清純

好事黎 上年年中打後陰跌到年尾沈門又係好靜
大把平貨慢慢簡 無耐爆上 跟住沈門又多番人

沈門同師父燈力成正比
有燈就有人

咁又係，師父比料之後跌到仆街

講女講瀨閪就會有人架啦

話說宜家啲人入嚟唔放 J圖，又唔買992

央行最近有一個大動作，關係到你存在銀行的存款。央行最近成立了一家存款保險基金公司，股東就是央行，註冊資本金100億。這個存款保險基金公司成立的意義很重大，它可以在銀行出現風險經營不下去的時候給咱們儲戶的存款提供50萬以內的保障，是存款保險制度的進一步完善。

存款保險基金在2015年就有了，以前相當於是央行的一個部門，這次央行把它作為一個獨立的法人獨立出來了，意味著以後真正要開始發揮它的作用了，前幾年主要是試運行先積累點保費。現在要準備派上用場了。

前幾天包商銀行出現嚴重的信用風險其實已經敲響了警鐘。有監管部門人士在接受採訪的時候就說，當前有些農商行、城商行面臨著嚴重的信用風險，已經處於技術性破產的邊緣。據2018年的《央行金融穩定報告》，高風險金融機構達420家。

On99咁

同樂宜BB無得比

on9 有 on9 嘅好，夠青澀，可以慢慢調教

記住 2019年05月29日 D100

仆街睇法同cfu同路.....

thx H ching

黃國英：港股多假動作難短炒
05月31日(五) 01:04

最近幾個交易日中，對於恒指短線走勢節奏的掌握，完全失去分寸。走勢太似A股，和美股及其他新興市場的相關性大減，另方面，股份兩極化嚴重，可狂掃內銀內險，同時又力沽本地地產股及友邦(01299)，權重板塊有升有跌，沒有一致的走勢，便很難判斷方向。

整體氣氛審慎，成交偏低會有更多假動作，難上再加難。在這種環境中，就無謂逞強硬拚，如要短炒的話，也是要轉移陣地到外圍市場。

其實近期外圍氣氛也打了折扣，美股頂多是橫行，指數已不易再攻頂，但當地概念題材比較多，容易執行炒股唔炒市。以目前形勢，用相對少的注碼，精選一個組合來坐貨，是最合適的策略，跟車太貼被帶住走，極大機會愈炒愈衰。

做港股資產管理不算太難，鎖定少數目標，部分死守，部分炒出炒入便可，而且值得跟進的股份頂多二三十隻，所費精力不多。做股評就很難，長揸目標有限，沒理由不斷無限輪迴，講完再講。短炒方面，在改朝換代A股化後，已經沒有太大優勢，以往測市一套恐怕過了時。自己又無本事轉行擺龍門陣，大談政經代替。

力有不逮，加上工作繁重關係，多得編輯諒解，由下個星期開始，本欄將會減少至每周一次，逢星期三見報，希望各位讀者繼續支持。

豐盛金融資產管理董事黃國英
(作者為註冊持牌人士，基金持有友邦)
(六月起本欄逢周三刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─
唔通前日短炒又衰左

聯儲局副手：或推更多寬鬆幣策 以應對經濟下行風險
05月31日(五) 01:50

外媒報道，美國聯儲局副主席克拉里達(Richard Clarida)表示，在前景所面臨的潛在風險上，聯儲局內部的立場是協調的；並指美國通脹低於預期，而全球經濟前景顯著低於2018年秋季時候的評估，經濟下行風險可能推使日後推出更多的寬鬆貨幣政策。

克拉里達又說，關注美國國債孳息率曲線，其已經短暫地出現過「倒掛」。他認為，美債孳息率近期趨平，與全球形勢有關。
─ ─ ─ ─ ─ ─

聯儲局擬10月起啟動再投資美債計劃
05月31日(五) 05:19

外媒報道，美國聯儲局預期於今年9月結束縮減資產負債表行動，紐約聯儲銀行表示，在結束縮表後，會將機構債券和按揭抵押證券(MBS)的本金，通過二級市場再投資國債，這個行動將由10月份開始。

每月再投資美國國債的上限為200億美元，任何超出的金額都將被再投資到機構MBS。

根據聯儲局數據，截至5月22日，聯儲局持有1.56萬億美元機構MBS；23億美元機構債券；以及2.11萬億美元美國國債。
─ ─ ─ ─ ─ ─

9成

QE again

睇嚟我似估中

加墨西哥關稅又大跌

越睇越離奇，竟然有人話派特別息唔好?公司冇好投資項目，現金太多，一係回購銷股支撐股價，一係派錢比股東自行處理，總好過為買資產而買，買入效率低收益低嘅資產、甚至蝕水嘅資產吧?

公司將利潤再投資唔係唔好，有好嘅項目梗係好，冇好嘅項目唔夾硬亂投資，先係負責嘅公司管理層

公司長年將利潤為擴張而亂投資對股東不利

印銀紙好似海洛英咁，上左癮好難戒得甩。師父成日J嘅加息縮表，睇嚟無得再比佢J lu

加25%

啱啱又睇bloomberg加墨西哥關稅，我越嚟越懷疑Trump特撚登嘅，墨西哥又冇危害美國國家安全，圍牆又起緊，逆差可以傾，搞多啲不利貿易，焗FED減息放水

連登仔對Trump推崇備致，本人對佢極為保留，撈咗美帝之後，佢身家多咗唔少，富豪排名上升，

師父早晨\|/

商家佬咁精 可能有後著

美帝數據其實差到嘔
冇理由呢頭講完阿美利加再偉大，轉個頭走去qe
只係爭個理由入最後直路，超級通脹埋就到終極審判

主要係融資成本低，有利借錢做生意/投資。債券收益低錢就去股市樓市

至於錢會唔會流嚟香港? 我睇法有錢搵嘅地方自然有錢流入嚟

小學雞

到時供樓又可以開始俾少啲

\|/

師父話過期結完會跌到仆街
睇嚟真係仆街啦

今日有機會入多手4叔地產

最好貼近41

樓王劇本

係我講既
但我唔係話派特別息一定唔好
係823派特別息唔好
823作為REITS Yield咁低都仲有人搶到個價咁貴，係因為市場買緊佢個成長性
佢一直都係香港REITS之中最進取既一個
有錢不停買場 > 翻新 > 加租 > 盈利增加 > 派息增加
依家一次過派左特息，無閒錢係手，破壞左市場對佢既期望
如果未來盈利增速減慢，就好難再做到連年價息齊升效果

當然你話咁樣好過為擴張而擴張，好過亂投資
咁梗係無錯啦
長遠黎講咁係對公司好
但依家個感覺似係一套好戲高潮過後散水mode
散完要等下一場好戲再上演先可以聚返水

平行時空？
點解仲成日收到銀行寄信黎買借唔借錢
大貓APR可以做到2.7%，稅貸以外既無抵押貸款做到最平咁滯

睇700做法就知keep起利潤亂咁開新項目冇好處，結果係收益不符預期，股價一樣蒸發，好嘅公司經營方針唔會因為派特別息而唔得，樓寶17年派過7仙半特別息，咪一樣連續2年增長加派息

據商務部貿易救濟調查局昨日(29日)消息，2019年5月22日，美國Neodron公司依據《美國1930年關稅法》第337節規定，向美國國際貿易委員會(ITC)提出申請，指控對美出口、在美進口和在美銷售的觸控移動設備、計算機及其組件侵犯其專利權，請求ITC發起337調查，並發布有限排除令和禁止令。聯想集團() -0.070 (-1.246%) 沽空 $1.86千萬; 比率 7.892% 涉案。(ad/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2019-05-30 16:25。)

現金已ready

兩幻柒咁撚硬淨

排緊41.4第一注

睇吓得唔得

所以我只係針對823黎講
市場對樓寶既成長要求無對領展咁高
至少無期望佢不停買新場玩
如果唔係個價唔止依家個位

而且背後仲有四叔支持
想大玩但無水可以有靠山
領展完全要靠自己，另一個玩法

下一注40樓下

唔通樓寶有機會5.7?

正
6月會第一次係致富月供

V巴有無限金錢
可以不斷一手手買
好羨慕

梗係唔係無限金錢喇師父咩

只係我預咗致富戶口最終擺80萬落去投資，暫時連股票市值65萬左右，可以放多15萬入去，目前仲有9萬幾現金可以買貨，連同牛牛戶口最後會過100萬擺股市，牛牛就唔再擺錢入去

下年4叔地產10送1嘅時候，以目前股數計，到時會變成5手，有一手係送出嚟，等致富電郵睇番均價，只要去返買入價就賺咗1手

之後每2年多1手，會越嚟越快

又嚟

尋日set 42 hit 左，太早入了

41.05 等緊

追蹤咗2年股價走勢，已經圖都冇睇，鑊鑊除凈完實跌2-3蚊，到個零2個月又扯番上去，到下次出業績又隨時新高

起碼暫時走勢冇點大變

反而樓寶除凈等等價唔work了，要重新搵過買入點

41.35@1000

樓寶freefall

邊位陳生打去撚化大師

笑撚到仆街
開市追沽平保
輸一格問大師點算好

不過42都唔會賴嘢嘅，長期睇點都值54-58, 出年中間道銀座式商業寫字樓投產，會帶來唔少租金

請描述師父風姿

吊9個c9買700

邊個師兄弟咁風趣呀

而家拉均得兩手咋，如果真係黑天鵝再跌，先再入貨

一開頭第一句就話大師我係你fans
大師應左句野，個語氣好似驚驚地係打手上黎撚鳩佢

個陳生似玩野
一格就上去問好驚
一格都唔郁得玩咩工具

唔係真FANS, 真FANS會問買左2628如何應對

金升, 暫時夠M記加大

4叔2個仔喺股東大會望完相頭同講嘢嘅方式，務實低調嗰類，我自己覺得可靠，就算冇大發圍，起碼唔會搞到一鑊泡，而且4叔分工明確，一個搞海外市場一個本地，嗌交不和爭權機會微，就算4叔仙遊都唔會太大問題

有錢佬後人爭身家權力，搞到公司一鑊泡唔係少見

有無公公婆婆打去話買哂cfu 5 寶？

沈門金王先可以師父袋底搵到食，佩服

有婆婆問700產唔止蝕囉

差2格，快D跌

真係有人買師父煎釀五寶？

我曾經有 2018, 撈袋底短炒執少少

一日未食一日都隨時反艇

大仔好似話基的

我個人來講，Victor 係醒目D (不過做佢股東就唔好), 四叔D仔就穩陣D (股東來講就幾好)

41.15 @1000

我爬左幾日文，點解你每次講野都有1-2個負皮

屌，你唔講我都唔覺，邊個狙擊我

可能師兄日日都想低位撈貨比人狙擊

係咪牛熊區巴打

會唔會去返5.7

笑死

笑撚到仆街，本身以為你話跌先有人負皮，睇睇下全部都有

幫狙擊者mark定你會員no.先：

特朗普擬向英國施壓 全面封殺華為5G
05月31日(五) 10:20

外媒引述美國和英國官員消息報道，美國總統特朗普計劃，如果英國政府允許華為建設部分5G流動網絡，會限制與英國分享情報。

報道指，將於下周一(6月3日)國事訪問英國的特朗普，計劃屆時向英國提出這個問題。

另外，英國電訊旗下流動網絡營運商EE，在周四(30日)開始在國內6大城市提供5G服務，成為英國首家提供有關服務的電訊商。EE有使用華為的5G基建設備，卻不發售華為旗下首部5G手機Mate 20 X 5G。而該國另一電訊巨頭Vodafone亦會於7月3日，在7個城市提供5G服務，其亦暫時停售華為Mate 20 X 5G。

－－－－－－

呢個PO啲人好鐘意俾負皮
之前V巴講大陸啲野又係食咗負皮

唔知有冇機會廿年後80蚊呢

who cares

安師兄好大膽

可能我成日去牛熊 post 撚人，俾人落左小氣簿

唔夠低置區多

冇入低置區好耐了
覺得已經冇咩好講

排緊5.7

樓價GOGOGO!

4月唔升先出奇

有圖 大波港女靠牛熊搵錢

之前個膠面整容嘅美女空姐股神呢？
好似癡左埋去鳩硯

唔知邊個 太多雞

慎入

兩幻柒硬過撚

哇屌 真係有人包架咩

太遠嘅冇得估，估都係呃人嘅, 如果如常，54附近2年左右有機會

沈門樹大招風

屌喇星你包我就差唔多

點解
支持師父

唔係喎呢type好正喎 呢D一睇就知騎馬工夫厲害
一定好撚淫

以後飲茶食飯靠4叔系列

1手@$41.05

5月31日(五) 12:30
【大師午間教路】可分注做淡倉！

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周五(31日)繼續反覆，但形勢看來不太有上升動力，雖然有騰訊控股(00700)以及部份中資金融股撐市，但本地經濟相關股，如港交所(00388)及友邦保險(01299)等走勢偏弱，投資者要小心市況波動。

大師提醒，如投資者持有「重貨」或需要減磅及做對沖；如有意部署淡倉，現階段可以分注投入資金。

大師叫開淡倉......

師父d春袋都繁殖得幾快

師父出黎救市

6月G20峰會之後就可能追加3250億關稅，再講一次，有貨者呢段時間要認真研究自己可以承受幾大風險，或者點樣對沖

唔希望有沈門人搏命錢瀨嘢，由其有其他用途嘅

V巴真係超級好人
經常出reminder提人

打算五手@38

排定5.7先

因為6月極多事情，我經驗市場可能會進一步下跌，9號香港遊行，28、29號G20峰會

我諗緊Trump會喺月中加3250億關稅壯行壓住雜種打還是會面(如有)後先郁手，啱啱睇數字，墨西哥去美帝嘅貨已經上個月超越贏國

我自己冇所謂預咗坐貨，本多終勝，其他人未必，要注意風險

死鬼葉漢風雲12式
四宜是：

1，宜忍，手風不順，先要忍忍手。

2，宜等，等運到，後下注。

3，宜狠，手風轉順，落注要夠狠。

4，宜殺，自己做莊兼好運，幾大都要殺！

八忌為：

1，忌心情不佳，焦躁不寧。

2，忌經濟拮據，“孤寒錢”（孤寒錢：不可缺少的生活費）輸得快。

3，忌磨爛席（磨爛席：死都不肯離開），長賭好傷神。

4，忌情人在側，心思思，有金唔識執（唔識執：不曉得拿）。

5，忌驕躁輕浮，先贏後敗北。

6，忌身旁賭客“乞己憎”（乞己憎：討厭），最易倒霉。

7，忌姑息養奸，有錢唔（唔：不）贏盡，轉頭讓人食剩得棚骨。

8，忌唔熟行、唔識玩，夾硬（夾硬：總是要）下注盞（盞：惹）心傷。

有冇機會重現 5.6x呢

270 轟呀！

最多320

受教了

六絕殺到：黃國英預計下月最多跌1000點
05月31日(五) 10:39

豐盛金融資產管理董事黃國英預計，6月港股會反覆偏軟，處於陰乾格局，但不會下跌太深，最多跌1,000點，因市場上的壞消息已反映多時。

他說，投資者可考慮買入香港交易所(00388)，因在美國上市的阿里巴巴正研究最快下半年來香港作第二上市，料它有望納入恒指成分股，屆時恒指波動性增加，並刺激交投。

他續說，投資者也可趁強勢股回吐時追入。港股及A股的投資者口味愈來愈相似，消費股例如維他奶國際(00345)及華潤啤酒(00291)會續受追捧。他另看好碧桂園服務(06098)。

另外，他觀察到，港股沽空比率不斷上升，挾淡倉條件逐漸成熟，港股月內有望反彈至27,600點。但坦言6月上升空間不大，因中美兩國元首會面的G20峰會，亦會於下月底舉行，市場仍充斥着不明朗因素。

－－－－－－

師父話港交所派貨, 佢就叫人接貨

貿戰升級：華為遣返深圳總部美籍員工
05月31日(五) 12:22

華為首席戰略架構師黨文栓接受外媒訪問表示，公司要求員工取消與美方人員的技術會議，並已在兩周前遣返深圳總部的美籍研發人員。

他說，公司將進一步限制員工與美籍人員的交流。

－－－－－－

今日地產相關股票全面特價

地產股搞乜

英國王個倉應該又即日見紅

新雄雞125樓下就幾吸引，最好落到120，買1手擺喺牛牛

水水水vs火火火

貿戰升級：傳中方已準備好 稀土戰一觸即發
05月31日(五) 14:10

美國著名財經媒體彭博引述消息人士透露，中美貿易戰可能演變成「稀土戰」，中國已準備好限制對美稀土出口的計劃，若需要，即可實施。

消息指，中國已準備好利用稀土霸主地位，以有效傷害美國經濟。目前並沒有太多進一步細節，但相關措施可能集中在美國最為依賴的「重稀土」上。

稀土元素通常可分為為輕稀土元素(LREE)和重稀土元素(HREE)兩類，輕稀土元素儲量更大、分布更集中，佔全部稀土儲量80至99%；重稀土元素更為稀少，更「關鍵」。重稀土包括用於磁鐵中的鏑，幾乎在所有的汽車和許多消費品中都很常見。另外，亦有用於照明和平板螢幕中的釔，以及鐿，它可用於癌症治療和地震監測。
－－－－－－

地產股小型股災

6月陰跌，然後最多可反彈至 276，佢都幾分裂

我宣佈41樓上入貨全部坐艇

同意樓王。五窮六絕，本多終勝，量力而為。

地產股gg

唔知會唔會同今日地產股有關?

【港元拆息】月結前隔夜息飆至1.97厘 港滙轉強曾見7.8466
金融經濟 12:04 2019/05/31
月結前，港元拆息個別發展，隔夜拆息升至1.97243厘；1個月拆息連升10日。

根據銀行公會數據，隔夜拆息最新報1.97243 厘，較上日升0.77厘；但1星期及2星期拆息回落至1.99857厘及1.92071 厘。

與供樓按揭相關的1個月拆息連升10日，最新報1.97607厘，較上日升近2點子；反映銀行短期資金成本的3個月拆息亦微升至2.135厘。6個月及12個月拆息則分別報2.20607厘及2.36643厘。

港滙今早走強，偏離弱方兌換保證，曾高見7.8466，最新報7.8466。

係唔係特別高, 其實高下低下都成年
已經無留意

新雄雞領頭跌超過3%, 罕見

英國皇帝肯定屌老母，每個月出報告臨尾先嚟搞拆息飆高

都高啩? 我一向冇留意，今日成個地產相關版塊下跌先望吓

就到5.7

睇一睇盤，樓寶買盤眾多

其實後市好差...
五月收最底...好少可

樓寶1 咩事 大特價 ?

等六絕先入貨

特價完可以再特價，何必急於一時

今晚錢錢錢

月線大陰冇腳咁收嘅話, 係代表啲咩

師叔節目五月絕殺
師父閉關後功力大增
黃門短炒再次失利
中國繼續成為最大贏家

因素不斷發酵, 個包發到師父咁漲都未爆

未跌完

希望樓寶落5.6 比我地d窮撚玩下

叫人接佢啲貨佢好似有6098 345

好似近十幾年都冇試過...

仲有100天線係40蚊
利申 未入

唔通俾師父扑中熊三

燈到咁撚樣

IV直上20以上, 但Daily range 得200點同埋成交極細, 唔係破頂就破底了.... 但唔好話過去8年, 過去10年都無試過 Month Low close, 唔係咁都比我遇一次掛?

from telegram

狗年預測, 一年滯後, 暫時係中

我睇最危係嗰3250億關稅公佈執行時間，猜唔透會喺G20峰會前開波還是之後，開波前極限施壓表示後面冇偈傾，打到單方面投降為止

會後傾唔埋欄公佈嘅話，可以就形勢加10%,拖住2個月傾

因為Trump打贏國自己嘅數據都會變差，股市唔使講，可以話係迫FED減息放水嘅一石二鳥之法

呢輪好彩嘅話捱到FED減息放水或會轉好，只要經濟唔壞到四處人求事

但Trump連墨西哥都打稅，再咁「極限」壓迫FED,玩得唔好真係會全球經濟衰退，出年仲有歐盟，日本，韓國關稅要傾，已經拖延咗

估計十月, 同墨西哥一齊加25%

買左一手樓寶5.71

剛剛GOOGLE "恆指未到直落的時候" (因為見個市有D似師父講o個句個陣時咁)
見到沈門大半年前條link

個topic同大師兄講既都類似宜家咁, 牙騰又去番320呢d位

個市好怪, 壓住又未針, 驚大爆, 但唔敢沽

震緊唔好郁手住，等爆先出手都未遲

3250億關稅6月宣佈可能性高，清單已有，基本上贏國某啲葯品廠有生意做之外，好多係冇生意做嘅

關稅結果唔係邊個出關稅嗰部份錢，係冇生意做，傳媒on99話邊個比都係多餘，最終係冇人俾亦冇生意，所以抽25又好40都好，根本冇成交嘅

最師兄, 留神

知道白師兄

SHK 無break

知道

估唔到，喺街冇電腦唔知佢超賣幾多

四叔地產支陰燭一日長過一日

近排個價咁chok咩事係嗎真係咁多痴線佬短炒呢d

有冇發覺Trump冇做共和黨傳統走去開片? 戰爭油價即飆，即係樣樣貴，佢唔係石油大亨唔係布殊2仔爺，冇好處，放水減息佢先有好處

最近睇得多「Q」怪客陰謀論，唔好怪我

今日唔關事，係地產版塊唔知乜事? 拆息高升問題? 新雄雞都跌到停唔到

拆息呢排都係咁上下, month end 都會高D

唔知係咪有其他問題

40.95 表示唔撚驚

屌，咁就跌左 3%，雖然預長線，不過紅色始終唔開心

睇下隻中移動 69都穿埋

好似冇左brake

就嚟又爆post

今晚先開

認真講
我眞係信美國總統只係keeper
背後係班大家族話事

巴打又比人追擊？ 見你個個留言都有負皮

2840勝利, 師父今晚必J

下期咩標題

388破番250，cfu又可以屌李小加

師父一早講左本地地產股下場, 英國王仲要衝入去
唔好怪師父無讓招

未諗到

直落

等緊位入，差2格

【打關稅牌】不滿堵截偷渡客不力 特朗普向墨進口貨加徵5%關稅

美國總統特朗普周四在Twitter宣佈，下月10日起向所有墨西哥進口貨加徵5%關稅，直至偷渡客經墨西哥進入美國的問題解決為止。墨西哥指關稅措施是「災難」，揚言會報復。

相關新聞：【打關稅牌】美向墨西哥加徵5%關稅 道期、墨披索急挫

特朗普發表聲明，指墨西哥其實可輕易阻截非法入境者，他警告，若問題得不到解決，關稅會每月加碼5個百分點，到10月會達25%，然後維持在25%直至問題糾正。

特朗普較早前在Twitter發文，指美國邊境巡邏隊人員周三在德州厄爾巴索（El Paso）拘捕1,036名非法入境者，是單次拘捕的最大批非法入境者。他預告將會採取嚴厲措施阻止非法越境者。

路透社

【76頁電子書●皇室寶寶育成記】由英女皇到哈里添丁 趣談皇室四代湊仔經
一按即睇︰

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

cfu咁保守26000

月頭架啦
依家再問佢就唔同

英國王啲地產股

保守D
兩萬六先啦 一下就到位點出一舊水戰術

上午以為入左靚位，下午己經中伏

訓醒 5.7入左兩手 地產地震 劣劣地

午姦師傅大浪不再暈船浪嘔泡，丁蟹主宰大市

我啱啱用牛牛入咗4手樓2@3.3

收息都抵，忍唔住手

好

睇黎重想跌

師父沈判本地地產股 由其英國皇帝隻新雄雞，磚頭版eco system吖哪

大戶今次終於都同師父同隊
強強聯手

扑暈自己算

冇所謂喇，邊估到底，入咗就算，行緊5.5厘息，貴咗咪當收少2次息，而家啱啱係我致富倉嘅買入價，牛牛就3.32, 致富個倉嘅樓2收咗幾次息，有乜所謂

樓寶5.68

前日先財演吹奏

儲貨期待下個牛市

入咗5000股

臨尾入5000股樓寶@5.68,分幾個派比我，1個1000，另外2個2000,今日又做大戶

今日買咗好多貨𠻹 1手4叔地產，5手樓1，4手樓2

同意，原來樓寶2現價有成 5.5%息，當儲定期都抵

9月收息期又多啲使用

有錢真好，可以分注入，窮撚只可以坐貨了

基本上平時好少買，有留子彈，先前加咗十皮去致富倉，仲有股息跌落嚟，通常跌我先買貨，反正長期嘅，我對呢幾隻股票息率唔懷疑嘅，最差咪冇息加

呢啲息率唔怕，啲錢擺喺喥又係咁，買落去

閒錢冇所謂嘅，冇得加咪坐貨，深信必上返去嘅，時間問題，始終係有錢賺有增長嘅公司，就算一兩年冇增長，最後又會有返增長

睇定機票酒店

寫早左一年咁過份

「沈振盈比你中返次喇。知你威喇屌你老母冚家剷」

唔係8500咩

黃國英你瞓撚醒未.jpg

日元

爆升?

已開咗下期，並更新咗頂樓，有晒新指示，月供又好，牛熊又好，正股也好，實有啱你，集師父嘅炒股智慧精選嚟

沈陣營第二百二十六期 - 午間師父大浪不再暈船浪嘔泡，丁蟹主宰大市

狂吹奏就知出事啦

108.8啦

開咗了

現貨75

師父今晚必定J金

我下個月仲要去福岡

頂佢

禮拜五總要跌俾師傅J, 大戶好野

條女tvb過左東網做
正

應該都仲未輸錢，計收市價仲有利潤，4叔地產我應該除淨均價38-39蚊啩? 等致富電郵就知

安師兄竟然有J開佢

黃腳英應該又開始印堂發黑
師父又然

無, 岩岩搵咋

黑絲高跟鞋

樂怡同佢，我全都要

兔仔牙

訪問過師父一次了
已經

放開那女孩

黃門東方專欄以後只星期三出版

十一年前輸比師父，十一年後依然賽果相同 敗走

貿戰升級：作最壞打算！中國油企正準備與美打「持久戰」
05月31日(五) 16:16

美國著名財經媒體彭博社報道，中國正動員能源行業國企巨頭，為可能進一步升級、並且曠日持久的中美貿易戰做好充分準備。

報道指出，油企高管本周都忙着貫徹中央政策，備述能源安全的必要性，就連海外斷供這種以前聽起來危言聳聽的想法，也被提了出來。Jefferies Group LLC駐香港分析師Laban Yu表示，公眾評論顯示，中國已開始在為貿易戰作最壞打算。

根據公司公布，在周三(5月29日)於北京召開的一個會議上，中國石油董事長王宜林敦促公司員工，要充分認識中美經貿摩擦問題的「長期性和複雜性」，多做謀劃長遠的思考。在同一天於上海舉行的一個論壇上，中國石油化工前董事長傅成玉發表講話，指中國應當為短期石油斷供這種潛在極端情況做好準備，並呼籲大力發展頁岩氣。

Yu指出，中國正在做類似美國制裁伊朗那樣的最壞打算，明顯地，中國如今比以往任何時候都更相信，美國制裁伊朗那樣的事會發生到中國身上。
－－－－－－

信報都仲keep住2日

邪骨能勝正

不

邪骨能勝正 冇錯

制裁伊朗係306決議，家陣對贏國係301調查，如果制裁嘅話，贏國冇法通過結算銀行購買石油，美帝掌握咗可以拒絕幫佢結算

但一直冇升級行動，可能美帝都要考慮後果

經哈佛國際政治學教授沙盤推演，下一步贏國會透過網絡攻擊美帝金融系統，並清空咗幾十萬美國佬銀行戶口紀錄，變成身無分文

可能最終推向熱戰，美帝立咗法視網絡攻擊當做實體攻擊美國本土，可以轟炸敵對國家

師父呢隻黑天鵝，最後可能自己瓜埋，唔係輸贏錢咁小事

驚cfu忍唔住用呼吸plan買樓

日日比老婆鬧

貿戰升級：墨西哥總統指「美國優先」荒謬 揚言正義必勝 (15:55)

【東網專訊】外國傳媒報道，在美國宣布針對墨西哥加徵關稅後，金融市場隨即大幅波動，墨西哥總統奧夫拉多爾(Andres Manuel Lopez Obrador)最新回應：「美國優先」的說法荒謬！(America First is a fallacy)

他表示，雖然特朗普有權表達他的想法，但這種「美國優先」的政策很荒謬。直到最後，正義將會戰勝一切。

他強調，在他任期的前6個月，墨西哥持續堅持遵照與特朗普的戰略，包括避免美墨衝突、兩國更深入對話，以及找到長期方法來解決邊界問題，甚至在信中使用「你的朋友Lopez」來回應特朗普。

據悉，墨西哥已派出外交大使於周五(5月31日)前往華府，可能討論雙邊問題。

Trump最近開淡倉同師父同路，墨西哥關稅呢單嘢唔係通過協商，直接做traiff man(鬼佬媒體稱呼為關稅佬)，冇厘頭開多個火頭

家陣有啲「誰大誰惡誰正確」嘅感覺，開始同贏匪冇分別

之前傾咗美、墨、加多邊協議，突然又加關稅，老實Trump反覆無常，似靠拳頭大，遲早玩到全球經濟衰退

可能佢真係好需要靠打老墨攞white trash票

華為與俄羅斯簽署協議 擴大開發5G網絡
05月31日(五) 13:06

中國科技巨企華為被美國封殺後，仍有多國選擇與華為合作。除了英國電訊（BT）旗下的電訊服務品牌EE已經開通5G服務外，華為亦與俄羅斯簽署一系列5G合作協議。

據俄媒周五（31日）報道，華為公司參加了周三（29日）至周四（30日）在莫斯科舉行的「初創村」（Startup Village 2019）國際大會。在大會上發言的華為代表艾德文（Edwin Diender）確認，已經擴大與俄歐合作，強調在與俄國的合作領域中，5G網絡的發展發揮首要作用。

艾德文又重申，俄羅斯市場對公司具重要意義，表示華為產品每年在俄羅斯都有需求，同時對公司所有服務的需求也在增長。

普京搵佢攪網絡監控

老實講, 今日打得中國墨西哥, 聽日都可以打越南台灣柬埔寨
條友信奉might is right, 但對於全球貿易同國際關係唔會係一件好事

其實cfu 不嬲講嘢都講早一年
三師兄你解讀得唔好喇

睇黎7-9月份一個月買一手股票先

屌佢老味，美墨加多邊協議有「毒藥條款」㗎，即係同美帝做生意就唔可以同「非市場經濟」嘅贏國做生意，否則其他成員可以選擇退出，如果墨西哥冇搞壞規舉,只係贏國嘅公司走去墨西哥生產，而出口美國多咗形成順差，簽咗約點可以單方面話佢攔截非法移民唔落力加關稅? 講唔通

墨西哥冇偷技術、冇操縱貨幣、估計冇設貿易壁壘，咁做都得? 廠家因應美帝要求搬離贏國去冇貿易糾紛地方，轉頭又變，邊個投資?

如果想全部工序返美國製造，乾脆唔做全球貿易自己生產算喇

1000